<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ilmastokokous on </title>
    <link>https://sakumatto.fi/avainsanat/ilmastokokous/</link>
    <description>Recent content in Ilmastokokous on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fi-fi</language>
    <lastBuildDate>Sun, 07 Jun 2015 07:55:50 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://sakumatto.fi/avainsanat/ilmastokokous/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Ilmastonmuutos vaiko mieluummin jo ilmastokriisi – ilmastolaki tarvittiin joka tapauksessa</title>
      <link>https://sakumatto.fi/blogi/2015-06-07-ilmastonmuutos-vaiko-mieluummin-jo-ilmastokriisi-on-yksilon-moraalin-kysymys/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Jun 2015 07:55:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sakumatto.fi/blogi/2015-06-07-ilmastonmuutos-vaiko-mieluummin-jo-ilmastokriisi-on-yksilon-moraalin-kysymys/</guid>
      <description>Googlen hakusanatrendit kertovat ihmiskunnan tilasta enemmän kuin mikään muu tilasto: vuoden 2009 Kööpenhaminan ilmastokokouksen jälkeen, ilmastonmuutos ei ole meitä enää kiinnostanut (katso trendikuva alta). Tämä on surullista koska Pariisin ilmastokokouksen onnistuminen on meille kohtalonkysymys.
 Ilmastokriisi alle kahdessa minuutissa – katso video, joka kertoo ongelman, vastuulliset ja ratkaisun, eli ilmastolaki Suomeen     Sanomalehdistön mielenkiinto eri aiheisiin ilmenee sanojen ilmenemisfrekvenssejä tutkimalla ja samalla tavalla voidaan seurata globaalia kiinnostusta seuraamalla Googlen hakutrendejä</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ilmastonmuutos</title>
      <link>https://sakumatto.fi/blogi/2012-05-11-ilmastonmuutos/</link>
      <pubDate>Fri, 11 May 2012 13:05:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sakumatto.fi/blogi/2012-05-11-ilmastonmuutos/</guid>
      <description>Ilmastonmuutos &amp;#8211; politiikan kourissa oleva totuus Kööpenhaminen ilmastokokouksen alla syksyllä 2009 tuntui kuin koko maailma olisi valmis muutokseen ja olisi halukas sitoutumaan ilmastonmuutoksen edellyttämiin politiikan ja elämän muutoksiin. COP-15 alkoi joulukuussa ja odotukset pysyivät korkealla. Kunnes maailmanpolitiikan arki iski kaikkia kansalaisia silmille ja totuus suurvaltojen haluttomuudesta mihinkään sitoumuksiin paljastui.
Syksyllä 2009 olin mukana ryhmässä, joka teki ilmastoonmuutosta koskevan dokumentin. Alla lyhyt video siitä.
Ilmastonmuutos 1&amp;frasl;3 &amp;#8211; World Wide Views -video tuottaja [Saku Mättö][1]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Poliitikkojen selkärangattomuus on raivostuttavaa</title>
      <link>https://sakumatto.fi/blogi/2010-02-15-poliitikkojen-selkarangattomuus-on-raivostuttavaa/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Feb 2010 08:33:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sakumatto.fi/blogi/2010-02-15-poliitikkojen-selkarangattomuus-on-raivostuttavaa/</guid>
      <description>Kööpenhaminan ilmastokokouksen ajautuminen torsoratkaisuun ja suomalaisten poliitikkojen (HS 19.12.2009) haluttomuus toteuttaa Sata-komitean perusoikeuksia edistävät ehdotukset &amp;#8220;rahapulaan&amp;#8221; vedoten kertovat samaa kieltä: poliittinen johto, kautta planeetan, ei ymmärrä, että aika on muuttunut ja vain altruistinen kansan edun palveleminen on se mikä kelpaa äänestäjälle.
Suurten puolueiden keskinäinen nahina siitä kuka saa glorian hyvistä ehdotuksista ja kenelle sälytetään vastuu huonoista on kaikkien edun vastaista. Kööpenhaminaan kokoontuneiden maiden johtajien kykenemättömyys antaa omastaan koko nykyisen ja tulevien sukupolvien edun edessä on raivostuttavaa itsekkyyttä, jonka hinnan ihmiskunta ja koko planeetta tulevat joutumaan maksamaan.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>