<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blogis on </title>
    <link>https://sakumatto.fi/blogi/</link>
    <description>Recent content in Blogis on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fi-fi</language>
    <lastBuildDate>Mon, 24 Sep 2018 07:54:31 +0300</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://sakumatto.fi/blogi/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Miksi päivittäinen paastoaminen kannattaa</title>
      <link>https://sakumatto.fi/blogi/2018-09-23-miksi-paivittainen-paastoaminen-kannattaa-copy/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Sep 2018 07:54:31 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://sakumatto.fi/blogi/2018-09-23-miksi-paivittainen-paastoaminen-kannattaa-copy/</guid>
      <description>Paastoaminen on tutkimuksen kiinnostuksen kohteena ja tulokset ovat todella hyviä. On voitu osoittaa, että paasto voi auttaa itse kunkin terveyden ylläpitämisessä monin eri tavoin. Paastolla voidaan tutkitusti saavuttaa kehon kuona-aineiden poistoa, pidempi elinikä ja painonpudotus, muutamia mainitakseni. Paastotessasi nälkiinnytät pahanlaatuisia bakteereja suolistossa, siis niitä, jotka elävät ruokavaliosi tulehdusta aiheuttavista osista ja samalla edistät tasapainoa ja pitkäikäisyyttä edistävia mikro-organismejasi.
Jos olet heitä, joka haluaa syödä pitkin päivää, soluillasi on vain rajallinen mahdollisuus korjata itseään ja poistaa kertyneet kuona-aineet ja toksiinit.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Miksi päivittäinen paastoaminen kannattaa</title>
      <link>https://sakumatto.fi/blogi/2018-09-23-miksi-paivittainen-paastoaminen-kannattaa/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Sep 2018 07:54:31 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://sakumatto.fi/blogi/2018-09-23-miksi-paivittainen-paastoaminen-kannattaa/</guid>
      <description>Paastoaminen on tutkimuksen kiinnostuksen kohteena ja tulokset ovat todella hyviä. On voitu osoittaa, että paasto voi auttaa itse kunkin terveyden ylläpitämisessä monin eri tavoin. Paastolla voidaan tutkitusti saavuttaa kehon kuona-aineiden poistoa, pidempi elinikä ja painonpudotus, muutamia mainitakseni. Paastotessasi nälkiinnytät pahanlaatuisia bakteereja suolistossa, siis niitä, jotka elävät ruokavaliosi tulehdusta aiheuttavista osista ja samalla edistät tasapainoa ja pitkäikäisyyttä edistävia mikro-organismejasi.
Jos olet heitä, joka haluaa syödä pitkin päivää, soluillasi on vain rajallinen mahdollisuus korjata itseään ja poistaa kertyneet kuona-aineet ja toksiinit.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ilmasto lämpenee pysyvästi jopa viisi astetta</title>
      <link>https://sakumatto.fi/blogi/2018-08-06-ilmasto-lampenee-jopa-pysyvasti-5-astetta/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Aug 2018 09:06:52 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://sakumatto.fi/blogi/2018-08-06-ilmasto-lampenee-jopa-pysyvasti-5-astetta/</guid>
      <description>Nyt julkaistu tiedemiesten konsensus on hyvin karua luettavaa. Maapallon keskilämpötila voi nousta 4–5° esiteollisesta ajasta PYSYVÄSTI jos pikaisiin toimiin ei ryhdytä.
Tämä riski on ilmeisen suuri, vaikka Pariisin ilmastosopimuksen tahtotila saataisiinkin lihaksi. Tiedemiehet kertovat selkein sanakääntein, että nyt 2018 nähty kesä ei tule olemaan mitään verrattuna tulevaan. Meille suomalaisille VAIKKA hiilidioksidipäästöt saataisiin kuriin, on luvassa +3° kuumempaa 2040 mennessä. Nyt julkaistussa artikkelissa puhutaan vaa&amp;rsquo;ankieliasemassa olevista tekijöistä, jotka saattavat hyvinkin kaatua yksi kerrallaan, mikäli lämpenemistä ei saada kuriin.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nopea serveri on ympäristöteko</title>
      <link>https://sakumatto.fi/blogi/2018-07-19-firebase-serveri-hugo-generaattori/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Jul 2018 09:38:34 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://sakumatto.fi/blogi/2018-07-19-firebase-serveri-hugo-generaattori/</guid>
      <description>Mieti tätä:
Blogin pitäjälle sivuston latausnopeus on tärkeätä Olen vuosien mittaan pitänyt tätä blogiani eri paikoissa. Nyt jo muutaman vuoden ajan olen seurannut keskustelua staattisten sivustojen tiimoilta. Ne tarjoavat suuren latausnopeuden koska http-serveri on itsessään nopea, mutta yleisesti käytettävät sivustogeneraattorit (kuten Wordpress) vaativat taustajärjestelmän, jotka ovat hitaita.
Blogin ylläpitäjä haluaa, että sivusto latautuu nopeasti monestakin eri syystä, mutta nopeus vaatii usein rahaa. Rahaa minulla taas ei ole, joten on keksittävä vaihtoehto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rauhan ja ympäristön kolme tekijää</title>
      <link>https://sakumatto.fi/blogi/2018-05-15-rauhan-ja-ympariston-kolme-tekijaa/</link>
      <pubDate>Tue, 15 May 2018 11:22:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sakumatto.fi/blogi/2018-05-15-rauhan-ja-ympariston-kolme-tekijaa/</guid>
      <description>Wangari Maathain hiljattaisen poisnukkumisen muistoksi julkaisen artikkelini vuodelta 2008 nyt ensi kertaa netissä Rauhan ja ympäristön kolme tekijää: Willy Brandt, Wangari Maathai ja Al Gore
 
 Nobelin palkintojen perustaja Alfred Nobel oli pasifisti ja hänen jälkisäädöksensä perusteella vielä tänäkin päivänä jaettava Nobelin palkinto jakautuu viiteen osa-alueeseen, jotka kaikki olivat hänelle tärkeitä hänen omassa elämässään. Yksi alueista oli nimenomaan rauha. Nobel lausui testamentissaan ”&amp;#8230; ja yksi osa henkilölle, joka on tehnyt eniten työtä tai arvokkainta työtä kansojen välisen veljeyden edestä, pysyvien armeijoiden vähentämiseksi tai hävittämiseksi ja rauhankongressien pitämiseksi tai edistämiseksi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>COP15 – dokumenttisarja</title>
      <link>https://sakumatto.fi/blogi/2018-02-14-cop15-dokumenttisarja/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Feb 2018 13:11:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sakumatto.fi/blogi/2018-02-14-cop15-dokumenttisarja/</guid>
      <description>Katso syksyllä 2009 tuottamani dokumenttisarja ilmastonmuutoksesta ja sen teemoista Suomen näkökulmasta.
Mistä ilmastonmuutoksessa todella on kyse ja mikä ratkaisuksi ilmastonmuutoksen pitkän aikavälin vaatimusten täyttämiseen. COP15 &amp;#8211; kaikki pelissä on yhteensä 57 minuuttia pitkä dokumentti, joka haastattelee Suomen keskeiset ministerit ja ilmastovaikuttajat. Dokumentti selvittää miksi ilmastonmuutos on niin vakava asia meille kaikille. Globalisaation keskelläkin Suomi on itse vastuussa hiilidioksidinpäästöistään. Mutta mikä avuksi jo pian? Yksi dokumentin löytämä ratkaisu on ilmastolaki.
Alla linkki osaan 1&amp;frasl;3, katso kaikki kolme, täysin ilmaiseksi!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Googlen ja Facebookin mainonnan hiljainen vaikutus</title>
      <link>https://sakumatto.fi/blogi/2017-12-05-googlen-ja-facebookin-mainonnan-hiljainen-vaikutus/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2017 12:29:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sakumatto.fi/blogi/2017-12-05-googlen-ja-facebookin-mainonnan-hiljainen-vaikutus/</guid>
      <description>Sosiaalisen median käyttäjille tuttua on mainonnan määrän raju kasvu viime vuosina. Ilahduttavalla tavalla mainoksetkin tuntuvat relevantimmilta kuin ennen, jolloin meille tarjoiltiin mitä tahansa roskaa. Tänä päivänä jos käyn jossain verkkokaupassa katsomassa tiettyä vaatetta, minulle usein näytetään mainoksia vastaavista tuotteista ja samalta verkkokaupalta. Siis mainoksia tuotteista ja palveluista, jotka aidosti kiinnostavat minua.
Yhdysvalloissa 2016 presidentinvaalien yhteydessä ilmeni, että Facebookin mainonnan avulla jo tavaksi muuttunut poliittinen mainonta sai uuden ilmeen, kun Trumpin kampanjan tukena olikin yhtäkkiä Venäjältä rahoitettua mainontaa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Miten kierrätän tavaroitani pääkaupunkiseudulla: Helsinki, Espoo, Vantaa</title>
      <link>https://sakumatto.fi/blogi/2017-11-08-kierratan-tavaroitani-paakaupunkiseudulla-helsinki-espoo-vantaa/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Nov 2017 09:44:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sakumatto.fi/blogi/2017-11-08-kierratan-tavaroitani-paakaupunkiseudulla-helsinki-espoo-vantaa/</guid>
      <description>Miten kierrätän tavaraa? Jäteasemalle vienti ei ole aina suositeltavin vaihtoehto, vaan hyötykäyttö on lain ja inhimillisen ajattelun nojalla se ensisijainen vaihtoehto. Jokaiselle löytyy jotakin, voisi sanoa, sillä tavaroita voit itse viedä tai voit pyytää noutoa, joka sopii sellaisellekin, joka ei itse kykene kantamaan tavaroitaan.
 http://www.kierratyskeskus.fi/
Pääkaupunkiseudun kierrätyskeskus on jo perinteinen tuttu minne voi viedä omia tavaroitaan siten, että kierrätyskeskus hyödyntää myymällä osan ja osa menee jätteeksi. Kierrätyskeskuksen autot myös hakevat tavaralahjoituksia maksutta Helsingistä, Espoosta, Vantaalta, Kauniaisista, Kirkkonummelta, Klaukkalasta, Hyrylästä, Keravalta ja Söderkullasta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>YK:n virkamiehet huolissaan ilmastonmuutoksen vaikutuksista ja niiden torjunnan riittämättömyydestä</title>
      <link>https://sakumatto.fi/blogi/2017-10-13-yk-virkamiehet-huolissaan-ilmastonmuutoksen-vaikutuksista-ja-niiden-torjunnasta/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Oct 2017 07:19:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sakumatto.fi/blogi/2017-10-13-yk-virkamiehet-huolissaan-ilmastonmuutoksen-vaikutuksista-ja-niiden-torjunnasta/</guid>
      <description>Ilmastonmuutoksen laajat ja huolestuttavat vaikutukset olivat aamun lehden yleisön osaston aiheena kautta maailman tänä aamun kun YK:n korkea-arvoiset virkamiehet Achim Steiner, Patricia Espinosa ja Robert Galasser yhteisessä kirjoituksessaan tänä kansainvälisen luonnononnettomuksien päivänä he vaativat kokonaisvaltaista suhtautumista kaikkiin näihin riskeihin: köyhyyteen, nopeaan kaupungistumiseen, heikkoon maankäytön suunnitteluun, ja muihin riskitekijöihin, jotka kaikki moninkertaistavat heidän mukaansa ilmastonmuutoksen vaikutukset.
Vaatimukseen on helppo yhtyä. Pelkästään Suomessa on nyt lokakuussa saatu esimakua kasvavista sademääristä, jotka ovat yksi ilmastonmuutoksen vaikutuksista.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Villieläinten liikehdintää imitoiva karjan laiduntaminen ratkaisee aavikoitumisongelman</title>
      <link>https://sakumatto.fi/blogi/2017-07-12-karjan-liikehdinta-villielainten-liikehdintaa-imitoiden-ratkaisee-aavikoitumisongelman/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Jul 2017 04:34:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sakumatto.fi/blogi/2017-07-12-karjan-liikehdinta-villielainten-liikehdintaa-imitoiden-ratkaisee-aavikoitumisongelman/</guid>
      <description>Tällä mahtavalla TED-videolla Allan Savory kertoo kuinka erehdyksen kautta hän oli pakotettu luomaan uuden metodin, jolla on nyt yli 15 miljoonan hehtaarin alueella kyetty osoittamaan, miten aavikoituva ja lohduton maa-ala voidaan palauttaa vehreäksi ja hiilidioksidia sitovaksi ilmastonmuutoksen taltuttavaksi alueeksi. Ratkaisu on yllättävä: karjan laiduntaminen jättilaumoissa ja suurella alueella liikkuen sekä laiduntaen. Savoryn 1950-luvulla tekemä suositus tappaa noin 40.000 laiduntavaa norsua aavikoitumisen estämiseksi osoittautui totaalivirheeksi ja nyt Savory kertookin, että laiduntavat eläimet ovat ratkaisu aavikoitumisen estämiseen ja ilmastonmuutoksen taltuttamiseen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>25 vuotta tyhjän puhumista ja toimettomuutta ilmastonmuutoksen parissa</title>
      <link>https://sakumatto.fi/blogi/2017-01-15-25-vuotta-tyhjan-puhumista-toimettomuutta-ilmastonmuutoksen-parissa/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Jan 2017 11:00:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sakumatto.fi/blogi/2017-01-15-25-vuotta-tyhjan-puhumista-toimettomuutta-ilmastonmuutoksen-parissa/</guid>
      <description>1992 aikansa alansa nobelistien enemmistö ja yhteensä yli 1,700 tiedemiestä maailmanlaajuisesti allekirjoittivat vetoomuksen, jossa edellytettiin vakavia ja pikaisia toimenpiteitä ilmastonmuutoksen poistamiseksi. Nyt, 2017, on kulunut 25 vuotta siitä, kun tuo vetoomus toimitettiin yleisölle eikä ilmastonmuutosta vieläkään ole otettu tosissaan. Miksi, kysyn kaikilta maailman hallituksilta ja päämiehiltä sekä liike-elämän johdolta, te ette yhdy jo viimein Dalai-Laman ja paavin joukkoon ja toimi?
 http://www.ucsusa.org/about/1992-world-scientists.html#.WHtPurZ95Bw
&amp;#8220;Ihminen ja luonto ovat törmäyskurssilla. Ihmisen toimenpiteet tuottavat karkeita ja usein peruuttamattomia muutoksia ympäristölle ja elintärkeille resursseille.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Portugalissa neljän päivän putki pelkkää uusiutuvaa energiaa</title>
      <link>https://sakumatto.fi/blogi/2016-06-13-portugalissa-neljan-paivan-putki-pelkkaa-uusiutuvaa-energiaa/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jun 2016 09:11:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sakumatto.fi/blogi/2016-06-13-portugalissa-neljan-paivan-putki-pelkkaa-uusiutuvaa-energiaa/</guid>
      <description>Jotain on taas saavutettu uusiutuvan energian rintamalla, kun Portugali on kyennyt neljänä perättäisenä päivänä toimimaan silkalla uusiutuvalla energialla.
 Portugali saavutti uusiutuvan energian rintamalla virstanpylvään kun maa toimi 107 yhtäjaksoisen tunnin ajan pelkällä uusiutuvalla energialla, eli aurinkovoimalla, tuulivoimalla ja vesivoimalla. Tämä tapahtui lauantaista 7.5.2016 klo 17:45 alkaen ja päättyen keskiviikkona 11.5.2016.
Portugali on perinteisesti ollut voimakkaasti riippuvainen kaasusta ja hiilestä tuotetusta energiasta ja sitä on pidetty eräänä Euroopan suurimpana hiilidioksidipäästäjänä.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pariisin ilmastokokous lähestyy, mitä suomalaiset päättäjät pohtivat syksyllä 2009</title>
      <link>https://sakumatto.fi/blogi/2015-09-01-pariisin-ilmastokokous-lahestyy-mita-suomalaiset-paattajat-pohtivat-syksylla-2009/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2015 15:34:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sakumatto.fi/blogi/2015-09-01-pariisin-ilmastokokous-lahestyy-mita-suomalaiset-paattajat-pohtivat-syksylla-2009/</guid>
      <description>https://vimeo.com/7968243
Olin tuottajana 2009 Kööpenhaminan ilmastokokouksen alla tehdylle dokumentille, jossa haastateltin suomalaisia ministereitä, päättäjiä ja tavallisia ihmisiä heidän ajatuksistaan ilmastonmuutokseen.
 Kysyimme kaikilta haastatelluiltamme mitä he haluaisivat Kööpenhaminaan meneville Suomen neuvottelijoille antaa neuvoksi&amp;#8230; Tämä videotervehdys toimitettiin Suomen pääneuvottelijalle, Sirkka Haunialle, ennen Kööpenhaminan ilmastokokousta.
Kesto 4min 50sek
 Lähde:Mitä SINÄ YKSILÖNÄ toivoisit ilmastokokoukselta?.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Millainen on hyvä yritysympäristö tehdä töitä</title>
      <link>https://sakumatto.fi/blogi/2015-08-07-millainen-on-hyva-yritysymparisto-tehda-toita/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Aug 2015 17:08:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sakumatto.fi/blogi/2015-08-07-millainen-on-hyva-yritysymparisto-tehda-toita/</guid>
      <description>Kuten moni muukin, minäkin haluan ennen kaikkea olla osa yritystä, jossa ihmisten on hyvä olla ja tehdä töitä. Matkan varrella tälläkin sivustolla olen lainannut muutamaa sellaista ajattelijaa, joiden puheet ja teot ovat sopusoinnussa sen kanssa miten minun mielestäni yrityksiä tulisi johtaa. Tässä alla muutamia lainauksia ja seassa omia ajatuksiani.
 Terve ja luottavainen henkilöstö terveessä yrityksessä Minulle tärkeintä on ihmisten hyvinvointi. Ihmisiä ovat tietysti tässä luokituksessa kaikki yrityksen sidosryhmät mukaan lukien asiakkaat, työntekijät &amp;amp; heidän perheensä, omistajat ja palveluntuottajat sekä tavarantuottajat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Poliisi ja heidän tehtävät sekä lukumäärä saatava kasvu-uralle</title>
      <link>https://sakumatto.fi/blogi/2015-08-03-poliisi-ja-poliisien-tehtavat/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Aug 2015 08:35:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sakumatto.fi/blogi/2015-08-03-poliisi-ja-poliisien-tehtavat/</guid>
      <description>Poliisi on suomalaisten turvan perusta [Poliisi ja poliisien läsnäolo katukuvassa on erittäin suotavaa.
Vielä 1970-luvulla poliisi oli normaali näky ja heitä näki partioimassa siellä sun täällä ja niinpä poliisi oli aina löydettävissä läheltä, jos sille oli tarvetta. 2010-luvun Suomessa poliiseja näkee liian harvoin muualla kuin partioautossa tutkan kanssa mittailemassa nopeuksia tai samaisessa partioautossa ajelemassa ees sun taas. Poliisi ja poliisien läsnäolo on korvattu vartijoilla, joita nykyään näkee aivan kaikkialla.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ilmastonmuutos vaiko mieluummin jo ilmastokriisi – ilmastolaki tarvittiin joka tapauksessa</title>
      <link>https://sakumatto.fi/blogi/2015-06-07-ilmastonmuutos-vaiko-mieluummin-jo-ilmastokriisi-on-yksilon-moraalin-kysymys/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Jun 2015 07:55:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sakumatto.fi/blogi/2015-06-07-ilmastonmuutos-vaiko-mieluummin-jo-ilmastokriisi-on-yksilon-moraalin-kysymys/</guid>
      <description>Googlen hakusanatrendit kertovat ihmiskunnan tilasta enemmän kuin mikään muu tilasto: vuoden 2009 Kööpenhaminan ilmastokokouksen jälkeen, ilmastonmuutos ei ole meitä enää kiinnostanut (katso trendikuva alta). Tämä on surullista koska Pariisin ilmastokokouksen onnistuminen on meille kohtalonkysymys.
 Ilmastokriisi alle kahdessa minuutissa – katso video, joka kertoo ongelman, vastuulliset ja ratkaisun, eli ilmastolaki Suomeen     Sanomalehdistön mielenkiinto eri aiheisiin ilmenee sanojen ilmenemisfrekvenssejä tutkimalla ja samalla tavalla voidaan seurata globaalia kiinnostusta seuraamalla Googlen hakutrendejä</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ilmastomiekkari 21.9.2014</title>
      <link>https://sakumatto.fi/blogi/2014-09-09-ilmastomiekkari-21-9-2014/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2014 14:04:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sakumatto.fi/blogi/2014-09-09-ilmastomiekkari-21-9-2014/</guid>
      <description>Moni on huolissaan ilmastonmuutoksesta ja nyt on mahdollisuus aktiivisesti osoittaa huolensa.
###Mielenosoitus Narinkkatorilla 21.9. klo 15:30–16 alkaen
Allekirjoitathan tämän: https://secure.avaaz.org/en/100_clean_64/?tAYhMab
Tässä tiedot miekkarista: Narinkkatori 21.9. klo 15:30-16:00
https://www.facebook.com/events/1531020277111714/
Sunnuntaina 21.9.2014 järjestetään suuria ilmastomarsseja eri puolella maailmaa: kyseessä ovat todennäköisesti tähän mennessä laajimmat mielenosoitukset ilmaston puolesta. Maailman ilmastomarsseista näytetään kuvakooste YK:n ilmastokokouksessa New Yorkissa kaksi päivää myöhemmin, 23. syyskuuta.
Helsingissäkin marssitaan ja muodostetaan Senaatintorille suuri vihreä sydän. Helsingin tapahtuman teemoina ovat 100% uusiutuvaan energiaan siirtyminen sekä paikallisena korostuksena Hiilivapaa Helsinki.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Miksi? Miten? Mitä?</title>
      <link>https://sakumatto.fi/blogi/2014-03-04-miksi-miten-mita/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Mar 2014 14:51:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sakumatto.fi/blogi/2014-03-04-miksi-miten-mita/</guid>
      <description> Olen nähnyt tämän TED-puheen useita kertoja ja joka kerta se on yhtä inspiroiva: Simon Sinek kertoo miksi on tärkeintä ymmärtää &amp;#8220;miksi&amp;#8221;, siis mistä syystä me teemme sitä mitä teemme...
 Video
Nämä muutamat linkit aiheisiin, jotka Simon mainitsee videollaan
 Law of Diffusion of Innovation Unique Selling Proposition  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kolmas motivoiva voima</title>
      <link>https://sakumatto.fi/blogi/2014-02-27-kolmas-motivoiva-voima/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2014 13:36:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sakumatto.fi/blogi/2014-02-27-kolmas-motivoiva-voima/</guid>
      <description>Ihmisiä ajaa toimeen kolme perusvoimaa. Kirjassaan &amp;#8220;Drive&amp;#8221; amerikkalainen Daniel H. Pink esittää, että 1800- ja 1900- lukujen porkkana ja keppi eivät nykyisellä tavalla organisoituneessa yhteiskunnassa enää ole motivoivia tekijöitä. Pinkin mukaan nykyään toimiva ns. Kolmas motivoiva voima on syvältä sisimmästämme kumpuava halu itse ohjata elämämme kulku, laajentaa ja levittää osaamistamme sekä ja ennen kaikkea, elää tarkoituksenmukaista elämää. &amp;#8212; Drive: The Surprising Truth About What Motivates Us
Kolmas motivoiva voima ja kaksi aiempaa motivoivaa voimaa sekä nykyaika Pink kuvaa kuinka varsin luonnollisesti historian ihminen (ja tietyissä tilanteissä nykyihminenkin) löytää motivaation puhtaan biologisista tarpeista.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NSA:n TAO kierrättää netistä ostetut läppärit oman vakoilukeskuksensa kautta</title>
      <link>https://sakumatto.fi/blogi/2014-01-01-nsan-tao-kierrattaa-netista-ostetut-lapparit-oman-vakoilukeskuksensa-kautta/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jan 2014 15:37:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sakumatto.fi/blogi/2014-01-01-nsan-tao-kierrattaa-netista-ostetut-lapparit-oman-vakoilukeskuksensa-kautta/</guid>
      <description>TAO: Der Spiegel kertoo uusimmassa paljastuksessaan kuinka NSA on kierrättänyt oman keskuksensa kautta netitse tilattuja läppäreitä asentaakseen niihin vakoilua helpottavaa rautaa ja softaa. Lähde
 Jokainen uusi paljastus vain lisää hämmennystämme, mutta nyt alkaa varmasti itse kunkin ymmärryskyky olla rajamaillaan.
TAO, eli &amp;#8220;Tailored Access Operations&amp;#8221; on vuoden 2014 sana jo vuoden ensimmäisenä päivänä! TAO on nimittäin nimeltään tämä NSA:n salainen divisioona, joka aikansa kuluksi asentaa &amp;#8220;käyttäjälle tarpeellisia&amp;#8221; lisukkeita näiden tilaamiin koneisiin.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Isoveli valvoo EU:n luvalla</title>
      <link>https://sakumatto.fi/blogi/2013-12-15-isoveli-valvoo-eun-luvalla/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Dec 2013 10:34:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sakumatto.fi/blogi/2013-12-15-isoveli-valvoo-eun-luvalla/</guid>
      <description>Malte Spitz kertoo tässä TED-videossa miten teletunnistetiedoilla voidaan rakentaa kattava kuva jokaisen meidän elämästä. Isoveli valvoo todella tarkasti!
 Isoveli valvoo puhelintasi ja kaikkea viestintääsi Nyt kun jokainen valistunut ihminen on kuullut siitä miten NSA ja muut isoveli valvoo -organisaatiot ovat kaiken tietomme kimpussa, on mielenkiintoista vierestä seurata kuinka tarkan seurannan voi luoda pelkästään operaattoreiden keräämillä teletunnistetiedoilla. Saksalainen (oletan) Malte Spitz puhuu TED-konferensissa ja kertoo kuinka hän taisteli pitkän aikaa operaattorinsa kanssa oikeudestaan saada hänestä kerätyt teletunnistetiedot.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Masaru Emoto: Veden viesti</title>
      <link>https://sakumatto.fi/blogi/2013-11-29-masaru-emoto-veden-viesti/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Nov 2013 15:29:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sakumatto.fi/blogi/2013-11-29-masaru-emoto-veden-viesti/</guid>
      <description>Tohtori Masaru Emoto vieraili Birka Paradise –aluksella maaliskuun 2007 lopulla ja piti esitelmän ruotsalaiselle kuulijakunnalle. Olin tuolloin paikalla tehdäkseni haastattelun Emotosta ja tuon tapaamisen aikana selvisi, että vaikkapa Itämeri olisi parannettavissa ja vieläpä kohtuullisella hinnalla.
 Masaru Emoto: Lahjaksi antamanne lehti, Share International, on minusta tärkeällä asialla. Olen itse sitä mieltä, että raha on energiaa ja tällä hetkellä tuo energia on suuntautunut väärin. Vain muuttamalla rahan suunnan, eli jakamalla, voimme pelastaa planeettamme.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uusi video havainnollistaa ilmastonmuutoksen vaarat</title>
      <link>https://sakumatto.fi/blogi/2013-11-20-uusi-video-havainnollistaa-ilmastonmuutoksen-vaarat/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2013 16:08:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sakumatto.fi/blogi/2013-11-20-uusi-video-havainnollistaa-ilmastonmuutoksen-vaarat/</guid>
      <description>Youtube
Lisätietoa: http://www.anthropocene.info/en/home</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jucelino Nóbrega da Luzin haastattelu</title>
      <link>https://sakumatto.fi/blogi/2013-11-11-jucelino-nobrega-da-luzin-haastattelu/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2013 09:11:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sakumatto.fi/blogi/2013-11-11-jucelino-nobrega-da-luzin-haastattelu/</guid>
      <description>Jucelino Nóbrega da Luz puhui 6.10.2013 Balder-salilla Helsingissä elämästään unien näkijänä sekä ihmisten vastuusta ympäristön tilasta huolehtijoina. Osa luennon huolestuttavinta antia oli Jucelinon uni, jonka mukaan 2021–2023 meriveden pinta tulee nousemaan jopa seitsemän metriä, jollei ilmastonmuutoksen torjuntaa aloiteta heti. Tapasin Jucelino Nóbrega da Luzin haastattelua varten.
 Pienen pojan unet
Jucelino kertoo uniensa alkaneen jo yhdeksänvuotiaana kun hän uneksi vieraan perheen pojalle tapahtuvasta onnettomuudesta. Intettyään inttämästä päästyään Jucelinon äiti suostui viemään poikansa tuon vieraan perheen luokse kertomaan odotettavissa olevasta auto-onnettomuudesta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Megatsunami: Jucelino Nóbrega da Luz – luentovideo Balder-salilla 6.10.2013</title>
      <link>https://sakumatto.fi/blogi/2013-10-25-jucelino-nobrega-da-luz-luentovideo-balder-salilla-6-10-2013/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Oct 2013 05:02:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sakumatto.fi/blogi/2013-10-25-jucelino-nobrega-da-luz-luentovideo-balder-salilla-6-10-2013/</guid>
      <description>Brasilialainen toteutuvia unia näkevä **Jucelino da Luz** kävi Suomessa lokakuun alussa, jolloin minulla oli ilo ja mahdollisuus haastatella häntä artikkelia varten Sielun peili -lehteen. Samassa yhteydessä videoin Marjaana Will-Vidlundin järjestämän puhetilaisuuden Balder-salilla 6.10.2013, josta tämä seuraava videosivu on kooste. Teen parhaillaan videota myös Jucelinon haastattelusta. Tällä sivulla nähtävällä luentovideoilla Ann Kristin pohjustaa tapauksen Jucelino ja kertoo kirjeiden autenttisuudesta. Jucelino kertoo varmuudella 1.1.2013 – 30.11.2018 välillä odotettavasta La Palman saaren Cumbre Viejan tulivuoren purkauksesta ja sitä seuraavasta megatsunamista sekä tuon megatsunamin seurauksista.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jucelino letters: Videos from Helsinki, October 2013</title>
      <link>https://sakumatto.fi/blogi/2013-10-25-jucelino-letters-videos-from-helsinki-october-2013/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Oct 2013 05:01:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sakumatto.fi/blogi/2013-10-25-jucelino-letters-videos-from-helsinki-october-2013/</guid>
      <description>Jucelino Nóbrega da Luz and Ann Kristin Espefjord visited Helsinki in October 2013. They made presentations in Lahti and Helsinki and i had the privilege of also interviewing Jucelino. Out of that week-end a lot of video material was accumulated. That material is available here. At the bottom of the page, please click one of the button in order to share this important information as widely as possible!
&amp;nbsp;
Video 1, Ann Kristin Espefjord introduces the Brasilian dreamer, Jucelino da Luz.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mehiläiskato, koko syy ja parannuskeino yhdellä videolla</title>
      <link>https://sakumatto.fi/blogi/2013-09-23-mehilaiskato-koko-syy-ja-parannuskeino-yhdella-videolla/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Sep 2013 17:04:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sakumatto.fi/blogi/2013-09-23-mehilaiskato-koko-syy-ja-parannuskeino-yhdella-videolla/</guid>
      <description>Tällä ajankohtaistakin ajankohtaisella TED-videolla Marla Spivak kertoo tausta mehiläiskadolle ja reseptin millä voimme itse kukin auttaa tilannetta&amp;#8230;
Youtube</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Poikkeus nimeltä Jari Sarasvuo</title>
      <link>https://sakumatto.fi/blogi/2013-06-14-poikkeus-nimelta-jari-sarasvuo/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2013 13:30:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sakumatto.fi/blogi/2013-06-14-poikkeus-nimelta-jari-sarasvuo/</guid>
      <description>Joka on kuunnellut kevään aikana Yle Puheelta tulevia Jari Sarasvuon tunnin mittaisia vuodatuksia, on varmasti ollut yhtä otettu niistä ja niiden aiheista kuin minäkin. Ennen kaikkea kuitenkin on ollut virkistaävää huomata hra Sarasvuon kasvu aikuiseksi siitä rämäpäästä, joka vielä 20 vuotta sitten todisti itseään televisiossa (Hyvät, pahat ja rumat taisi olla ohjelma tuolloin). Jari ammentaa monista lähteistä ja antaa valaisevia esimerkkejä elämän monilta aloilta: suosittelen kuuntelemaan koko sarjan, harvoin voi käyttää 21 tuntia aikaansa näin hyvin!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Homot ja ruotsi</title>
      <link>https://sakumatto.fi/blogi/2013-05-30-homot-ja-ruotsi/</link>
      <pubDate>Thu, 30 May 2013 10:24:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sakumatto.fi/blogi/2013-05-30-homot-ja-ruotsi/</guid>
      <description>Hesarissa oli tänään kaksi mielenkiintoista seikkaa, jotka molemmat liittyivät erään puolueen monen jäsenen suvaitsemattomuuteen.
Soini vastustaa homoavioliittoja mielenosoituksella On erikoista lukea lehdestä, että yhden Suomen suurimman puolueen puheenjohtaja, kun hän kerran menee mielenosoitukseen, se ei ole minkään hyvän asian puolesta (mm. ilmastonmuutoksen vastustusmarssit, sodanvastaiset miekkarit tms), vaan Timo Soini tekee irtiottonsa vastustamalla Ranskan normaalissa lainsäädännössa mahdollistettua avioliittoa samaa sukupuolta olevien henkilöiden välillä. Itse olen ollut ydinvoiman vastaisissa miekkareissa, Irakin sodan vastaisessa pariin otteeseen, jne jne, mutta en ole siellä nähnyt soinilaisia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Onko kohtuullista, että SPR:n veripalvelu pitää homomiehet edelleen pannassa?</title>
      <link>https://sakumatto.fi/blogi/2013-05-21-spr-veripalvelu-homomiehet-luovutuskielto/</link>
      <pubDate>Tue, 21 May 2013 18:21:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sakumatto.fi/blogi/2013-05-21-spr-veripalvelu-homomiehet-luovutuskielto/</guid>
      <description>Viime viikon aikana paljon hämmennystä ja kauhistustakin on herättänyt Veli-Pekka Simosen koskettava mielipidekirjoitus, joka on julkaistu mm. Kymen Sanomissa ja laajalti levitetty FB:ssa. Mikä artikkelissa sitten hämmentää?
Lue itse ja päätä:
&amp;nbsp;
&amp;#8220;Verenluovutuksen byrokratiasta Olin käymässä muutama päivä sitten työterveydessä lääkärintarkastuksessa. Kyseessä oli perinteinen työhöntulotarkastus, joka suoritetaan jokaiselle uudelle vakituiselle työntekijälle omassa työpaikassani. Tässä tulotarkastuksessa otettiin monia verikokeita, joista kaikista sain mitä erinomaisimmat tulokset. Ainoa kohta mihin työterveyslääkärini kiinnitti huomiota oli hemoglobiinini.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Onko elämää ilman elämää…</title>
      <link>https://sakumatto.fi/blogi/2013-04-26-onko-elamaa-ilman-elamaa/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Apr 2013 06:51:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sakumatto.fi/blogi/2013-04-26-onko-elamaa-ilman-elamaa/</guid>
      <description>  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Journalistien vastuu ilmastonmuutoksen vastaisessa kamppailussa on valtava!</title>
      <link>https://sakumatto.fi/blogi/2013-02-16-journalistien-vastuu-ilmastonmuutoksen-vastaisessa-kamppailussa-on-valtava/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Feb 2013 11:16:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sakumatto.fi/blogi/2013-02-16-journalistien-vastuu-ilmastonmuutoksen-vastaisessa-kamppailussa-on-valtava/</guid>
      <description>Journalistien ja median vastuu on valtava   Luontainen CO2-maksimitaso on 280 PPM, tänä päivänä taso on 390 PPM   Viimeksi kun CO2-taso oli näin korkealla merivesi oli 15 korkeammalla kuin nyt   CO2-taso kasvaa 2,5 PPM vuodessa. Tämä lisäinen lämpeneminen vastaa 400.000 Hiroshiman pommia räjähtämässä joka päivä, vuoden ympäri   95% Etelämantereen ulkopuolella olevista jäistä vetäytyy jatkuvasti    Siksi ei olekaan ihme, että pitkäaikainen The Boston Globe -sanomalehden journalisti, Wen Stephenson, ja yhdysvaltalainen tv-kanava PBS (Public Broadcasting Service) huolestuivat enenevässä määrin toimenpiteiden puutteista sen jälkeen kun Kööpenhaminan ilmastokokous epäonnistui vuonna 2009.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vakuutuslääkäreiden järjestelmää kehittävä työryhmä aloittaa tänään</title>
      <link>https://sakumatto.fi/blogi/2013-01-01-vakuutuslaakareiden-jarjestelmaa-kehittava-tyoryhma-aloittaa-tanaan/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jan 2013 12:06:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sakumatto.fi/blogi/2013-01-01-vakuutuslaakareiden-jarjestelmaa-kehittava-tyoryhma-aloittaa-tanaan/</guid>
      <description>STM:n asettama Vakuutuslääkärijärjestelmää kehittävä työryhmä aloittaa työnsä tänään 1.1.2013 Työn aloittaminen on tärkeä virstanpylväs suomalaisessa yhteiskuntahistoriassa. Syksyn 2012 ajan olemme viimein voineet Helsingin Sanomienkin sivuilta lukea kuinka esimerkiksi työssään vakavasti vammautuneet tavalliset rehelliset suomalaiset ovat kerta toisensa jälkeen joutuneet vakuutusyhtiöiden asiantuntijalääkäreiden mielivallan seurauksena elinikäisen epäoikeudenmukaisuuden kohteeksi.
Seuraukset näistä mielivallankäytöistä tarkoittavat käytännössä sitä, että esimerkiksi hyvä ystäväni, rakennustelineiltä pudonnut Hannu, jonka osana on syödä erittäin voimakkaita kipulääkkeitä koko loppuikänsä, ei alun perin saanut mitään korvausta työssä tapahtuneesta vammautumisestaan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ajo-opetus opetusluvalla: käsittelyharjoittelu</title>
      <link>https://sakumatto.fi/blogi/2012-10-06-ajo-opetus-opetusluvalla-kasittelyharjoittelu/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Oct 2012 17:09:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sakumatto.fi/blogi/2012-10-06-ajo-opetus-opetusluvalla-kasittelyharjoittelu/</guid>
      <description>##Käsittelyharjoittelu
Kun ajo-opetuslupa on saatu, opetuksen saa aloittaa. Kääntäen: ajo-opetusta ei saa aloittaa ennen kuin opetuslupa on saatu. Tokihan liikenteestä, liikennemerkeistä ja yleisestä opista saa ja pitääkin puhua jo aiemmin, mutta varsinaisia teoriatunteja ja ajotunteja voidaan pitää vasta tuon taianomaisen luvansaamispäivämäärän jälkeen.
&amp;nbsp;
AKE:n B-opetussuunnitelmassa käsittelystä sanotaan seuraavaa:
Auto ja sen käsittely Tavoitteet:
 Oppilas ymmärtää ajoneuvon käsittelyn merkityksen ensimmäisenä osana ajotaitoa Oppilas tuntee henkilöauton toiminnan perusteet ja ekologisen käytön  Aiheet:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Brandt-raportti kertoi jo 30 vuotta sitten miten köyhyydestä päästään tasa-arvoon</title>
      <link>https://sakumatto.fi/blogi/2012-09-06-brandt-raportti-kertoi-jo-30-vuotta-sitten-miten-koyhyydesta-paastaan-tasa-arvoon-3/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Sep 2012 05:02:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sakumatto.fi/blogi/2012-09-06-brandt-raportti-kertoi-jo-30-vuotta-sitten-miten-koyhyydesta-paastaan-tasa-arvoon-3/</guid>
      <description>Talouden alamäki, maailmanlaajuinen nälänhätä, terrorismin uhka ja luonnon surullinen tila voitaisiin kaikki ratkaista keinoin, jotka Brandt-komissio kertoi maailmalle jo lähes 30 vuotta sitten.
Maailmanpankin aloitteesta Länsi-Saksan entinen liittokansleri Willy Brandt saattoi yhteen 1970 ja -80 lukujen vaihteessa erittäin suuren ja vaikutusvaltaisen joukon pohtimaan globaaleja ratkaisuja maailmanlaajuisiin ongelmiin. Tuosta äärivasemman ja äärioikean yhteenliittymästä muodostui komissio, joka toi yhteen näkemykset siitä, kuinka maailman taloudelliset ja sosiaaliset ongelmat tulisi ratkaista. He analysoivat kaikki globaalit trendit, väestötrendit, eri hyödykkeiden kasvun jne.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jalanjäljet rannalla</title>
      <link>https://sakumatto.fi/blogi/2012-06-09-jalanjaljet-rannalla/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Jun 2012 16:08:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sakumatto.fi/blogi/2012-06-09-jalanjaljet-rannalla/</guid>
      <description>Sain tänään ystävältäni suruviestin, että hänen rakas vaimonsa oli nukkunut pois viime yönä. Tuli mieleen se vanha tuttu kertomus jalanjäljistä rannalla:
 Eräänä yönä näin unta
että kuljin merenrannalla Herran kanssa.
Taivaalla välkehti kuvia elämästäni.
Huomasin, että niissä
kaikissa oli jalanjälkiä hiekassa.
Joskus jälkiä oli kahdet,
joskus vain yhdet.
Elämäni vaikeissa kohdissa
näin vain yhdet jalanjäljet ja sanoin:
Herra, sinä lupasit kulkea aina kanssani.
Mikset sinä ollut rinnallani,
kun tarvitsin sinua kipeimmin?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Opetuslupa, hinta – mitä se maksaa ja miksi</title>
      <link>https://sakumatto.fi/blogi/2012-06-01-opetuslupa-hinta-mita-se-maksaa-ja-miksi/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jun 2012 15:28:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sakumatto.fi/blogi/2012-06-01-opetuslupa-hinta-mita-se-maksaa-ja-miksi/</guid>
      <description>Opetusluvan hinta on tärkeä kysymys Opetusluvan hakeminen on monisyinen kysymys, mutta monelle keskeisenä on kysmys ajo-opetusluvan hinnasta. Tarkoitukseni on tässä nopeassa artikkelissa käydä läpi hintaan vaikuttavat tekijät.
&amp;nbsp;
Opetusluvan hintatekijät Opetusluvan hintaan voidaan laskea moniaki tekijöitä, mutta itse olen sitä mieltä että ainakin seuraavat olisi otettava huomioon:
 Opettajan opetuslupa Oppilaan ajokorttilupa Ajokorttimaksu Opetuspoljin ja peili(t) sekä opetuskolmio Auton muutoskatsastus Opettajan teoriakoe Ajokorttiin valokuva Lääkärintodistus Liukasrata ajoharjoittelu Kuljettajatutkinnon teoria- ja ajokoe Opetusmateriaali  Seuraavassa erittely opetusluvan hintaan vaikuttavista tekijöistä (Sakun mielipidelista!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mitä maksaa ajokortti: ajo-opetuslupa ja mitä siitä seuraa</title>
      <link>https://sakumatto.fi/blogi/2012-05-21-ajo-opetuslupa-ja-mita-siita-seuraa/</link>
      <pubDate>Mon, 21 May 2012 14:47:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sakumatto.fi/blogi/2012-05-21-ajo-opetuslupa-ja-mita-siita-seuraa/</guid>
      <description>Ajo-opetus kotona &amp;#8211; tähtäimenä B-kortti Ajokorttia varten tarvittavan ajo-opetuksen voi antaa myös opetusluvalla. Ajo-opetus kotona on helppoa ja halpaa – edelleen. Ainakin itse sain aikanaan kortin sillä tavalla isäni opettamana. No nyt ensimmäinen oma jälkikasvu on sen ikäinen, että on tullut aika maksaa potut pottuina. Tämän blogin aihe on se, miten kaikki oikein menikään&amp;#8230;
&amp;nbsp;
Mitä ajo-opetus kotona sisältää? Trafin mukaan opetusluvan haltija on velvollinen antamaan sekä teoria- että ajo-opetuksen oppilaalle.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ilmastonmuutos</title>
      <link>https://sakumatto.fi/blogi/2012-05-11-ilmastonmuutos/</link>
      <pubDate>Fri, 11 May 2012 13:05:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sakumatto.fi/blogi/2012-05-11-ilmastonmuutos/</guid>
      <description>Ilmastonmuutos &amp;#8211; politiikan kourissa oleva totuus Kööpenhaminen ilmastokokouksen alla syksyllä 2009 tuntui kuin koko maailma olisi valmis muutokseen ja olisi halukas sitoutumaan ilmastonmuutoksen edellyttämiin politiikan ja elämän muutoksiin. COP-15 alkoi joulukuussa ja odotukset pysyivät korkealla. Kunnes maailmanpolitiikan arki iski kaikkia kansalaisia silmille ja totuus suurvaltojen haluttomuudesta mihinkään sitoumuksiin paljastui.
Syksyllä 2009 olin mukana ryhmässä, joka teki ilmastoonmuutosta koskevan dokumentin. Alla lyhyt video siitä.
Ilmastonmuutos 1&amp;frasl;3 &amp;#8211; World Wide Views -video tuottaja [Saku Mättö][1]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kreikassa muutos on nyt tosissaan alkamassa</title>
      <link>https://sakumatto.fi/blogi/2012-05-08-kreikassa-muutos-on-nyt-tosissaan-alkamassa/</link>
      <pubDate>Tue, 08 May 2012 05:45:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sakumatto.fi/blogi/2012-05-08-kreikassa-muutos-on-nyt-tosissaan-alkamassa/</guid>
      <description>Kreikassa hallituksen muodostaminen vaikeuksissa &amp;#8211; muutos alkakoon Ammun tuore uutinen oli, että Kreikassa hallituksen muodostajaksi seuloutunut Samaras on lyönyt hanskansa tiskiin, koska uutta hallitusta ei onnistuttu muodostamaan hänen johdollaan. Viestikapula siirtyy nyt eteenpäin, mutta todennäköisimpänä vaihtoehtona pidän itse ainakin uusia vaaleja kuukauden päästä.
Mitä siitä sitten seuraa? Uudet vaalit ovat aina askel kansan kertoa mielipiteensä ja mielipiteethän muokkautuvat ajan saatossa siten, että virtaukset voimistavat toisiaan ja täten tyntyy aina vain voimakkaammin eriytyneitä mielipiteitä.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lumisota vm 2014: lumen poisajoa ei voida enää toteuttaa miehistöpulan takia</title>
      <link>https://sakumatto.fi/blogi/2012-02-26-lumisota-vm-2014-lumen-poisajoa-ei-voida-enaa-toteuttaa-miehistopulan-takia/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Feb 2012 15:36:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sakumatto.fi/blogi/2012-02-26-lumisota-vm-2014-lumen-poisajoa-ei-voida-enaa-toteuttaa-miehistopulan-takia/</guid>
      <description>Lumen ajoa ei tulevaisuudessa enää voida tehdä, koska direktiivit estävät sen! HS otsikoi viikolla, että lumiaurat ovat valmiina uuteen lumipyryyn ja että 15 sentin tuotos saadaan aurattua pois. Auraus ei kuitenkaan riitä, vaan aurattu lumi pitää myös ajaa pois lumen vastaanottopaikoille ja tähän käytetään maansiirtoautoja. Yksinkertaistaen: päiväseen aikaan auto ajaa Staralle tms ja illaksi sekä yöksi auto siirtyy lumenajoon. Lumen ajoon käytetään vakinaisten kuljettajien työaikamääräysten tiukkojen tuntirajojen takia kiireapulaisia ja jo eläkkeelle jääneitä kuljettajia, jotka tuntevat maansiirtoautojen tekniikan ja jotka pärjäävät näillä autoilla liukkaissa sekä haastavissa oloissa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Suomen markan taru on pian loppu</title>
      <link>https://sakumatto.fi/blogi/2011-12-06-suomen-markan-taru-on-pian-loppu/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Dec 2011 10:28:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sakumatto.fi/blogi/2011-12-06-suomen-markan-taru-on-pian-loppu/</guid>
      <description>Markka in memoriam Suomen markka kuolee 29.2.2012
Markka on vanha eurooppalainen jalometallinen painomitta, ja latinalaisessa muodossa se on marca tai marcus. Se oli siis kullan ja hopean painomitta.
Ruotsin rahayksikkönä markka oli käytössä Ruotsin valtakunnan alueella keskiajalta alkaen vuoteen 1776. Ruotsin valtakunnan itäraja hahmottui ajoittain liki nykyisen Suomen itärajan mukaiseksi ja siten myös markkaa käytettiin rahayksikkönä suurin piirtein nykyistä Suomea mukailevalla alueella.
Suomen ja Saksan liittotasavallan rahayksikön nimi oli markka vuoteen 2002 asti, Itä-Saksan vuoteen 1990 ja Viron vuoteen 1927.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Libyassa tilaus totuuskomissiolle</title>
      <link>https://sakumatto.fi/blogi/2011-09-05-libyassa-tilaus-totuuskomissiolle/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Sep 2011 04:13:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sakumatto.fi/blogi/2011-09-05-libyassa-tilaus-totuuskomissiolle/</guid>
      <description>Tuoreimpien Libyasta kantautuneiden uutisten mukaan Egypti ja nyt vihdoin Venäjäkin ovat hyväksyneet TNC:n (Transitional National Council) eli kapinallishallinnon maan oikeutetuksi hallinnoksi ja Tripolissa sijaitsevan kansallisen television valtaaminen pari viikkoa sitten tulee mitä ilmeisemmin vain nopeuttamaan hallinnon siirtymistä kapinallisten käsiin. Siirtymän onnistuminen tulee kuitenkin olemaan nuoralla kävelyä vastaava toimenpide.
Kansainväliset kommentaattorit ovat laajalti edellyttäneet TNC:ltä kykyä liennytykseen ja läpinäkyvyyteen sekä selkeätä pidättäytymistä pikaoikeuksien perustamiselta tai vastaavilta teoilta, jotka herkästi saattaisivat kiivauden tuoksinassa tuntua oikeutetuilta, kun julmaa diktaattoria ja tämän kannattajia aletaan ajaa ahtaalle.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Glyfosaatti, GMO ja elintarviketurvallisuus ovat taas uutisissa</title>
      <link>https://sakumatto.fi/blogi/2011-06-25-glyfosaatti-gmo-ja-elintarviketurvallisuus-ovat-taas-uutisissa/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jun 2011 05:11:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sakumatto.fi/blogi/2011-06-25-glyfosaatti-gmo-ja-elintarviketurvallisuus-ovat-taas-uutisissa/</guid>
      <description>Glyfosaatti ja GMO, Monsanto taas asialla Glyfosaatti on myrkky kasveille ja ihmisille
Erkki Holma kirjoitti Koneviesti-lehdessä jo 25.11.2005 näin: &amp;#8220;Glyfosaattia eli Roundupia keski-Euroopassa käytetään enemmän kuin Suomessa, myös kasvustoon ennen puintia. Juolavehnän torjunnan onnistuminen on silloin varminta ja viljakauppiaat eivät kysele glyfosaatin perään. Neuvontahallissa (Saksan Hannoverissa Argitechnika-näyttelyssä) jaettiin tutkimuksia, miten puintikosteus laskee pakkotuleentumisen takia ja miten puimurin teho nousee ja puintitappiot laskevat. Viljelijöitä kannustettiin glyfosaatin käyttöön.
Suomessakin glyfosaattia saa käyttää, mutta viljakauppiaat eivät glyfosaattia saanutta viljaa osta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nälkä on lopetettavissa aktiivisilla toimilla</title>
      <link>https://sakumatto.fi/blogi/2011-06-13-nalka-on-lopetettavissa-aktiivisilla-toimilla/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jun 2011 04:31:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sakumatto.fi/blogi/2011-06-13-nalka-on-lopetettavissa-aktiivisilla-toimilla/</guid>
      <description>Worldwatch Instituten Maailman Tila 2011 -julkaisu esittää maatalousinnovaatiot avaintekijäksi vähentämään köyhyyttä ja vakauttamaan ilmaston Nälänhätä ei ole pakollinen olotila kenellekään
Maailman Tila 2011: Innovaatiot, jotka ravitsevat planeettamme. Raportti nostaa esiin menestyksekkäät maatalousinnovaatiot sekä kaivaa esiin suurimmat saavutukset estettäessä ruoan haaskaamista, ilmaston muutoksen sinnikkäässä estämisessä sekä viljelyn vahvistamisessa kaupunkialueilla. Raportti tarjoaa ohjeistuksen kasvaneisiin maatalousinvestointeihin sekä tehokkaampiin keinoihin lievittämään maailmanlaajuista nälkää ja köyhyyttä. Tukeutuen maailman johtaviin maatalousasiantuntijoihin ja satoihin innovaatioihin, jotka ovat jo käytössä, raportti hahmottelee 15 käytännössä osoitettua, ympäristön kannalta kestävää reseptiä köyhyys- ja nälkäongelmiin.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Koulu ja peruskoulu, mikä suomalaisessa koulussa olisi muutettava lastemme eduksi?</title>
      <link>https://sakumatto.fi/blogi/2011-01-23-koulu-ja-peruskoulu/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Jan 2011 19:09:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sakumatto.fi/blogi/2011-01-23-koulu-ja-peruskoulu/</guid>
      <description>Koulu on keskiössä Vaikka jokainen ajatteleva suomalainen ymmärtää, että koko yhteiskunnan tulevaisuuden keskeisin edellytys ovat lapsemme ja nuoremme ja siten toimiva koulujärjestelmä, silti me kohtelemme koululaisia ja kouluja opettajineen kuin saastaa. Miksi? Koska olemme ajattelemattomia ja koska meille syötetään valheita, joihin ajattelemattomuuttamme uskomme.
Koulu ei ole vain oppimispaikka Kun lapsemme kasvavat, he tarvitsevat huolenpitoa ja rakkautta. Toisin sanoin sanottuna lapsemme tarvitsevat aikuisten aikaa ja tilaa kysyä sekä toteuttaa itseään luovina olentoina.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mehiläiskato on rahanhimon syytä, Bayer vastuussa</title>
      <link>https://sakumatto.fi/blogi/2011-01-07-mehilaiskato-on-rahanhimon-syyta-bayer-vastuussa/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Jan 2011 08:09:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sakumatto.fi/blogi/2011-01-07-mehilaiskato-on-rahanhimon-syyta-bayer-vastuussa/</guid>
      <description>##Mehiläiset ovat viime vuosina kuolleet oudosti ympäri maailman
Mehiläiset ovat ruokamme perusta koska ne pölyyttävät kasveja
Yksi syy mehiläisten joukkotuhoon on tuholaismyrkky clothianidin, jonka käytön Yhdysvaltain viranomaiset ovat sallineet, väittää ympäristösivusto Grist ympäristöjärjestöille vuodettuun muistioon nojaten.
Kyseessä on Yhdysvaltain ympäristöviraston EPA:n sisäinen dokumentti, joka Gristin mukaan osoittaa sen, että EPA on katsonut sormiensa läpi sellaisia uhkia, joita sen omat tutkijat ovat pitäneet vakavina.
Vuodetun dokumentin mukaan EPA:n omat tiedemiehet ovat tyrmänneet lääketehdas Bayerin tilaaman tutkimuksen, jonka perusteella clothianidinille saatiin myyntilupa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Luomu on terveyden perusta ja edellytys kansanterveyden parantumiselle</title>
      <link>https://sakumatto.fi/blogi/2010-11-18-luomu-on-terveyden-perusta-ja-edellytys-kansanterveyden-parantumiselle/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Nov 2010 06:42:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sakumatto.fi/blogi/2010-11-18-luomu-on-terveyden-perusta-ja-edellytys-kansanterveyden-parantumiselle/</guid>
      <description>Luomu maistuu hyvältä Kumman sinä valitset: luomu vaiko tehotuotanto?
Hesarissa (18.11. sivu D3) oli Heli Sutelan kolumni, jossa hän ihmetteli kuinka saattoi olla samaa mieltä maatalausministeri Sirkka-Liisa Anttilan kanssa. Luettuani kolumnin, ihmettelin minäkin, että saatoin olla samaa mieltä Anttilan kanssa. Anttila oli sanonut, että luomu on saatava kasvuun, koska se on terveyden perusta ja siksi sen alv:nkin olisi oltava 0%. Juuri näin! Luomu todellakin maistuu paremmalta kuin tehotuotanto ja se on terveellistä.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Biopolttoaine: vaarat on otettava huomioon päätöksiä tehtäessä</title>
      <link>https://sakumatto.fi/blogi/2010-11-08-biopolttoaineiden-vaarat-on-otettava-huomioon-paatoksia-tehtaessa/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Nov 2010 09:59:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sakumatto.fi/blogi/2010-11-08-biopolttoaineiden-vaarat-on-otettava-huomioon-paatoksia-tehtaessa/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;biopolttoaine-on-siunaus-ja-kirous&#34;&gt;Biopolttoaine on siunaus ja kirous&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Tänään julkaistussa tiedotteessaan Greenpeace ottaa kantaa kysymykseen siitä, miten biopolttoaineisiin raivattava maa-ala lisääkin hiilidioksidipäästöjä globaalisti. Biopolttoaine ei kasva itsestään, ja kun tarvitaan lisää kasvualustaa biopolttoaineiden tuotantoa varten, poltetaan usein sademetsiä tuon alueen raivaamiseksi. Kirjoitin tästä jo 2008, miten globaaleista hiilidioksidipäästöistä jopa 15% on polttojen aiheuttamaa (lue silloinen kolumnini alta).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Koskien kunnostus jauhaa paikallaan maatalouden päästöjen takia</title>
      <link>https://sakumatto.fi/blogi/2010-11-05-koskien-kunnostus-jauhaa-paikallaan-maatalouden-paastojen-takia/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Nov 2010 19:29:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sakumatto.fi/blogi/2010-11-05-koskien-kunnostus-jauhaa-paikallaan-maatalouden-paastojen-takia/</guid>
      <description>] Lohijokien kunnostus vaatii maatalouden päästöjen loppumisen
Koskien kohtalo maatalouden käsissä Tänään (5.11.2010) Oulussa väitellyt Pauliina Louhi on väitöskirjatutkimuksessaan selvittänyt, että aikanaa tukinuittoa varten ruopattujen koskien ja jokiemme ennallistaminen ei ole palauttanut vesistöjen kalakantoja. Kantojen palautumisen esteenä on Louhin mukaan maatalouden päästöjen jatkuminen vesistöihin. Siis kääntäen, niin kauan kun maatalouden annetaan jatkaa vapaata mellastamistaan, kalakannat suomalaisissa vesistöissä eivät voi palautua eikä koskien kunto ennallistua.
Koskien palautuminen jo osa ympäristölainsäädäntöämme – periaatteessa Ympäristölainsäädäntömme on jo tänä päivänä koskien kannalta selkeä niiltä osin, että saastuttaja maksaa -periaate toteutuu Suomessa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Asunto-ongelma on voitettavissa</title>
      <link>https://sakumatto.fi/blogi/2010-10-17-asunto-ongelma-on-voitettavissa/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Oct 2010 03:36:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sakumatto.fi/blogi/2010-10-17-asunto-ongelma-on-voitettavissa/</guid>
      <description>Asunnottomuus Suomen pääkaupungissa on edelleen valtava ongelma. Itse asiassa asunnottomien Asukki-lehden mukaan se on jopa kasvanut vuonna 2009. Kolme viidestä yksinäisestä asunnottomasta on miehiä ja naisia sekä nuoria joukossa on kumpiakin noin viidennes. Perheitäkin Suomesta löytyy asunnottomana 320 kpl. Voitko kuvitella mikä vastuu vanhempien niskaan kaatuu, kun ei voi omille lapsilleen tarjota suojaa ja asuninsijaa! Vuoden 2009 marraskuun puolivälissä Suomessa oli asunnottomana noin 8 150 yhdenhengen taloutta. Ja yksinäisten asunnottomien määrä on jopa lisääntynyt 200:lla.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nälänhätä on vieläkin ratkaisematta</title>
      <link>https://sakumatto.fi/blogi/2010-10-16-nalanhata-on-vielakin-ratkaisematta/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Oct 2010 03:37:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sakumatto.fi/blogi/2010-10-16-nalanhata-on-vielakin-ratkaisematta/</guid>
      <description>Tänään, Maailman ravintopäivänä, on soveliasta muistuttaa meitä kaikkia länsimaissa asuvia ihmisiä YK:n vuosituhattavoitteista. Yksi tavoite ylitse muiden on lopettaa nälänhätä ensin puolittamalla se 2015 mennessä. Sekään ei riitä, mutta jos länsimaat eivät kiristä tahtiaan, 2015 mennessä tilanne on vain pahentunut entisestään!
Maailman ravintopäivän tarkoitus on nostaa yleistä tietoisuutta maailman ravinto-ongelmasta ja lisätä solidaarisuutta nälkää, aliravitsemusta ja köyhyyttä vastaan taisteltaessa. Köyhyyden mukanaan tuomat puutteet estävät lapsen täyden kehityksen ja ovat osaltaan luomassa köyhyyden loputonta noidankehää, joka siirtyy sukupolvelta toiselle.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>WWF:n tiedotustilaisuus luonnonvarojen kulumisesta</title>
      <link>https://sakumatto.fi/blogi/2010-10-13-wwfn-tiedotustilaisuus-luonnonvarojen-kulumisesta/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Oct 2010 11:49:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sakumatto.fi/blogi/2010-10-13-wwfn-tiedotustilaisuus-luonnonvarojen-kulumisesta/</guid>
      <description>Seurasin tänään WWF:n tiedotustilaisuutta luonnonvarojen kulumisesta. Tässä havainnot: WWF:n Liisa Rohweder esitteli Living Planet Reportin 13.10.2010 Monimuotoisuuden heikentyminen on ensimmäinen keskeinen Living Planet -mittari.
Monimuotoisuus on laskenut globaalisti 30% vuodesta 1970 (jolloin indeksia alettiin ylläpitää) ja se johtuu pirstaloitumisesta ja elinalueiden yleisestä katoamisesta sekä erittäin merkittävänä syynä on ilmastonmuutos. Kasvien liikahyödyntäminen mm. lääkkeiksi sekä vielä saastuminen yleensä. Trooppisilla alueilla monimuotoisuus on laskenut jopa 60%.
Asian pahaksi tekee sen, että juuri trooppiset alueet ovat köyhimpien joukossa ja siten tästä seuraava pahoinvointi kohdistuu juuri siihen väestönosaan, jolla ei ole varaa kantaa sen kustannuksia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Suuri ajattelija sekä toimija: Ralph Nader</title>
      <link>https://sakumatto.fi/blogi/2010-09-23-suuri-ajattelija-seka-toimija-ralph-nader/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Sep 2010 08:12:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sakumatto.fi/blogi/2010-09-23-suuri-ajattelija-seka-toimija-ralph-nader/</guid>
      <description>Eilen, 22.9.2010, oli siitä hieno päivä, että saimme livenä kuulla USA:n presidentinvaaleissa ehdokkaana ollutta ja moneen vastavirtaan uivaa kansalaisaktivistia, Ralph Naderia. Yliopiston pieni juhlasali oli täynnä median edustajia ja aivan kukkuroillaan kuulijoita. Itsekin tulin paikalle jo tuntia ennen, koska oli ilmeistä, että istumapaikat loppuisivat kesken. Ralph Nader puhui Helsingissä 22.9.2010
Mistä Nader sitten puhui? Hän kertoi omasta lapsuudestaan ja kasvamisestaan korporaatioiden maailmaan. Ja hän kertoi, kuinka hänkin lapsena oli vain ihaillut autojen konepeltien nokassa olevia koristeellisia merkkejä, sen sijaan että olisi ymmärtänyt niiden olevan kuolettavia pistimen kaltaisia esineitä jalankulkijan kanssa tapahtuvassa kolarissa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tuottavuuden mittarit eivät toimi oikein</title>
      <link>https://sakumatto.fi/blogi/2010-09-20-tuottavuuden-mittarit-eivat-toimi-oikein/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Sep 2010 07:10:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sakumatto.fi/blogi/2010-09-20-tuottavuuden-mittarit-eivat-toimi-oikein/</guid>
      <description>Öljyäkin on vain rajallinen määrä, miksei sitä hinnoitella vastaavasti?
Nähdäkseni tuottavuuden käyttämistä nykyisentapaisena ja yksinomaisena mittarina esimerkiksi toimialojen välisessä vertailussa on harhaanjohtavaa. Työssä käyvän ihmisen panos kun on sama alasta riippumatta, koska ihminen tekee työtä saman tuntimäärän ja näennäinen tuottavuus on saavutettu väärällä hinnoittelulla planeetan luonnonvarojen rajallisten varantojen kustannuksella. Olisi siis ymmärrettävä tuottavuuden nykymittaustavan valheellisuus kustannusten mittarina: kun sanotaan, että tuottavuus joillain vientialoilla on kasvanut sodan jälkeen ja verrataan toisiin aloihin, joissa “ollaan jääty jälkeen”, puhutaan mielestäni kritiikittömästi ja unohtaen resurssien kuluminen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>YK juhlistaa Brasilian presidentin humanitaarista edelläkävijyyttä</title>
      <link>https://sakumatto.fi/blogi/2010-05-18-yk-juhlistaa-brasilian-presidentin-humanitaarista-edellakavijyytta/</link>
      <pubDate>Tue, 18 May 2010 15:26:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sakumatto.fi/blogi/2010-05-18-yk-juhlistaa-brasilian-presidentin-humanitaarista-edellakavijyytta/</guid>
      <description>_Nälänhätä ja kamppailu köyhyyttä vastaan on yksi tärkeimpiä tehtäväiä, joita ihmiskunnalla on tällä hetkellä edessään. Terrorismi ja huumeongelmat sekä monet muut nykyvitsaukset juontavat tuosta eriarvoisuudesta, joka maailmassa tänä päivänä vallitsee. Siksi oli ilo lukea, että maailmalla palkitaan ihmisiä, jotka kaksin käsin tekevät töitä yhteiseksi hyväksi. Lue alta vapaa käännökseni da Silvalle myännetystä palkinnosta. Luiz Inácio Lula da Silva, Brasilian presidentti, kuva Wikimedia Commons
YK:n ruoka- ja maatalousohjelma (FAO) ja YK:n Maailman ruokaohjelma (WFP) ovat molemmat myöntänyt Brasilian presidentti Lula da Silvalle palkinnon kunnianosoituksena hänen edelläkävijyydestään nälänhädän ja köyhyyden vastaisessa taistelussa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nälkä itsessään ei ole suhteellista, mutta sen kitkemisen työkalujen riittämättömyys on</title>
      <link>https://sakumatto.fi/blogi/2010-04-29-nalka-itsessaan-ei-ole-suhteellista-mutta-sen-kitkemisen-tyokalujen-riittamattomyys-on/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Apr 2010 09:52:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sakumatto.fi/blogi/2010-04-29-nalka-itsessaan-ei-ole-suhteellista-mutta-sen-kitkemisen-tyokalujen-riittamattomyys-on/</guid>
      <description>Olen tällä sivulla useasti puhunut köyhyyden ongelmasta ja siitä kuinka joka puolen tunnin välein maailmassa kuolee jumbojetillinen ihmisiä nälkään. Minulla oli ilo saada puhua näistä eettisistä arvoista myös konesalifoorumin edessä toissa päivänä ja vielä ilahduttavampaa oli katsella kuuntelevan yleisön valppautta planeettaamme tällä hetkellä koskeviin asioihin. Puheista on kuitenkin siirryttävä toimiin ja juuri siitä oli kyse artikkelissa, jonka toimittaja Jertta Blomstedt on kirjoittanut YLEn sivuille: klikkaa
Blomstedt mm. kuvaa artikkelissaan ranskalaista tutkijaa Esther Duflota, jolla on professuuri köyhyyden tutkimisessa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Poliitikkojen selkärangattomuus on raivostuttavaa</title>
      <link>https://sakumatto.fi/blogi/2010-02-15-poliitikkojen-selkarangattomuus-on-raivostuttavaa/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Feb 2010 08:33:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sakumatto.fi/blogi/2010-02-15-poliitikkojen-selkarangattomuus-on-raivostuttavaa/</guid>
      <description>Kööpenhaminan ilmastokokouksen ajautuminen torsoratkaisuun ja suomalaisten poliitikkojen (HS 19.12.2009) haluttomuus toteuttaa Sata-komitean perusoikeuksia edistävät ehdotukset &amp;#8220;rahapulaan&amp;#8221; vedoten kertovat samaa kieltä: poliittinen johto, kautta planeetan, ei ymmärrä, että aika on muuttunut ja vain altruistinen kansan edun palveleminen on se mikä kelpaa äänestäjälle.
Suurten puolueiden keskinäinen nahina siitä kuka saa glorian hyvistä ehdotuksista ja kenelle sälytetään vastuu huonoista on kaikkien edun vastaista. Kööpenhaminaan kokoontuneiden maiden johtajien kykenemättömyys antaa omastaan koko nykyisen ja tulevien sukupolvien edun edessä on raivostuttavaa itsekkyyttä, jonka hinnan ihmiskunta ja koko planeetta tulevat joutumaan maksamaan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kiertoliittymillä jouhevaan liikenteeseen</title>
      <link>https://sakumatto.fi/blogi/2009-06-28-kiertoliittymilla-jouhevaan-liikenteeseen/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2009 16:56:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sakumatto.fi/blogi/2009-06-28-kiertoliittymilla-jouhevaan-liikenteeseen/</guid>
      <description>Lehdessä on taas päivitelty punaisia päin ajamista, mutta sen sijaan että ihmeteltäisiin ilmiötä, pitäisi tässäkin asiassa porautua syihin. Ihminen, siis autoilijakin, on älykäs ja tunteet omaava olio. Kun kerta toisensa jälkeen huomaa, että joutuu seisomaan lähes tyhjässä tai jopa aivan tyhjässä risteyksessä tyhjän panttina, on täysin luonnollista, että miettii itselleen muuta toimintamallia ja se on tämä ilmiö, jossa ajetaan syksyisellä vihreällä risteykseen. Mitä asialle voisi tehdä?
Aivan ensimmäisenä ja pikaisimpana asiana liikennevalojen turha käyttäminen tulee lopettaa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Osakeyhtiölain muutos mahdollistaisi oikeudenmukaiset bonukset yritysten ohjaukseen</title>
      <link>https://sakumatto.fi/blogi/2009-02-21-osakeyhtiolain-muutos-mahdollistaisi-oikeudenmukaiset-bonukset-yritysten-ohjaukseen/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Feb 2009 13:31:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sakumatto.fi/blogi/2009-02-21-osakeyhtiolain-muutos-mahdollistaisi-oikeudenmukaiset-bonukset-yritysten-ohjaukseen/</guid>
      <description>Olemassaolomme nykyhetki on varsin selkokielisesti osoittanut todeksi sen, että itsekäs kilpailu ei suinkaan ole ratkaisu kollektiivisiin ongelmiimme. Tähän asti tapahtuneesta pankkiirien itsekkyyden palkitsemisesta hurjilla bonuksilla ollaan viimeinkin siirrytty julkisesti arvostelemaan tuota epäoikeudenmukaisuutta lisäävää ja taloutta vinouttavaa mallia. Ei ole minkään yhteiskunnan eikä siis kollektiivisen ihmiskunnan edun mukaista, että holtiton ja riskejä pullollaan oleva sijoitustoiminta tuottaa suuremmat taloudelliset edut kuin pitkäjänteinen ja eettiset kriteerit täyttävä yritys- ja sijoitustoiminta.
Aivan jokaisen kehittyneen kansantalouden on otettava selvä pesäero keinottelusta ja ryhdyttävä tukemaan malleja, joissa toteutuu pitkän aikavälin hyvä.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Autoteollisuuden ahdinko kuvastaa itsekkyyttä liike-elämässä</title>
      <link>https://sakumatto.fi/blogi/2009-02-21-autoteollisuuden-ahdinko-kuvaa-itsekkyytta-liike-elamassa/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Feb 2009 12:30:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sakumatto.fi/blogi/2009-02-21-autoteollisuuden-ahdinko-kuvaa-itsekkyytta-liike-elamassa/</guid>
      <description>Kolme suurta amerikkalaista autovalmistajaa ovat syvässä suossa, mutta niin on tuotantojohtaja Toyotakin. Suhteellisesti paremmin menee ehkä vielä VW-konsernilla, joka pystyy sisäisesti toteuttamaan sitä yhteistyömallia, joka on osoittautunut autoteollisuudelle elinehtoisen tärkeäksi.
Kyse on autoteollisuuden (ja kaiken nykyteollisuuden) monimutkaisuudesta, jossa yhden uuden mallin teko ei tänä päivänä ole enää yhtä suoraviivaista kuin vaikkapa 50 vuotta sitten, jolloin autovalmistajat tulivat toimeen omillaan ja saattoivat kilpailla omillaan – kaikki kaikkia vastaan. Kun ajat muuttuivat ja tekniikka monimutkaistui ja kun autoilta vaadittiin aina vain parempaa turvallisuutta ja monisyisempää tekniikkaa, kävi ilmeiseksi, ettei yksittäinen valmistaja enää pärjännyt omillaan: syntyi pakkoliittoja heikompien kesken ja harvat edelläkävijät jäivät henkiin saamansa etumatkan turvin.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>KKO sallii poikien vahingoittamisen</title>
      <link>https://sakumatto.fi/blogi/2008-12-09-kko-sallii-poikien-vahingoittamisen/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2008 08:01:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sakumatto.fi/blogi/2008-12-09-kko-sallii-poikien-vahingoittamisen/</guid>
      <description>&amp;#8220;A oli suorituttanut lääkärillä neljän ja puolen vuoden ikäiselle pojalleen ympärileikkauksen uskonnollisista syistä. Korkeimman oikeuden tuomiosta ilmenevillä perusteilla katsottiin, että A:n menettely ei ollut rangaistavaa pahoinpitelynä tai siihen yllytyksenä.&amp;#8221; Näin viattomilla sanoilla Suomen korkein oikeusaste sallii pienten lasten turhan silpomisen.
Asiassa Tampereen käräjäoikeus tuomitsi lääkärin, oikein, pahoinpitelystä, mutta hovioikeus ja korkein oikeus ovat molemmat asiassa eri mieltä kuin syyttämispäätöksen tehnyt syyttäjä. KKO perustelee tuomiotaan uskonnon syillä näin: &amp;#8220;Tässä asiassa on kysymys muslimipojan ympärileikkauksesta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FDR:stä Obamaan</title>
      <link>https://sakumatto.fi/blogi/2008-11-06-fdrsta-obamaan/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Nov 2008 07:08:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sakumatto.fi/blogi/2008-11-06-fdrsta-obamaan/</guid>
      <description>Ohessa HS:ssä julkaistu mielipidekirjoitukseni USA:n tulevan presidentin valituksi tulemisesta.
Obamalla on näytön paikka</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Obaman mahdollisuus ei ehkä voisi toteutua Suomessa, ainakaan enää tulevaisuudessa</title>
      <link>https://sakumatto.fi/blogi/2008-11-06-obaman-mahdollisuus-ei-ehka-voisi-toteutua-suomessa-ainakaan-enaa-tulevaisuudessa/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Nov 2008 07:02:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sakumatto.fi/blogi/2008-11-06-obaman-mahdollisuus-ei-ehka-voisi-toteutua-suomessa-ainakaan-enaa-tulevaisuudessa/</guid>
      <description>President elect Barack Obama on nyt suuren haasteen edessä. Tasavallan presidentti tarvitsee presidentin valtaoikeudet yhtä lailla kuin Barack Obama omansa
Hänen tulee seuraavan kahden kuukauden aikana, jo ennen virkaanastumistaan, näyttää olevansa se johtaja, joksi kansa – ja tietyllä tavalla koko maailmakin – hänet valitsi. Tie tulee olemaan kivikkoinen ja kuten hän kiitospuheessaankin sanoi, hän tulee tarvitsemaan muutokseen kansan tuen. Sekä republikaanien, että häntä äänestäneidenkin.
Samalla kun Suomessa iloitaan siitä suuresta muutoksesta, jonka presidentti Obama tulee toivottavasti saamaan aikaan, olisi syytä hiukan miettiä myös sitä demokratisoinniksi poliitikkojen keskuudessa kutsuttua trendiä, jossa tulevat presidentit halutaan kuohita kaikista valtaoikeuksistaan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Globaali ilmastonlämpeneminen on saavuttamassa vaa’ankielipisteensä</title>
      <link>https://sakumatto.fi/blogi/2008-10-25-globaali-ilmastonlampeneminen-on-saavuttamassa-vaaankielipisteensa/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Oct 2008 17:12:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sakumatto.fi/blogi/2008-10-25-globaali-ilmastonlampeneminen-on-saavuttamassa-vaaankielipisteensa/</guid>
      <description>Benjamin Creme lainaa kirjassaan The Art of Cooperation Maailmanopettajaa, Maitreyaa, joka on sanonut, että ”jokaisen ihmisen – jokaisen miehen, naisen ja lapsen – on nähtävä planeetan ylläpitäminen maapallon suurimpana prioriteettina.”
Eräs maailman johtavista globaalin ilmastonlämpenemisen tutkijoista, James Hansen, on varoittanut, että ihmiskunnalla on vain noin 10 vuotta aikaa vähentää kasvihuonekaasujen kuten hiilidioksidien päästöt, ennen kuin lämpeneminen saavuttaa ”vaa’ankielipisteen”, jonka jälkeen se ei enää ole pysäytettävissä. NASAn Goddard-instituutin johtaja Hansen sanoi USA:laisen 60 minutes –makasiiniohjelman TV-haastattelussa: ”Meidän on seuraavien 10 vuoden kuluessa päästävä pois nykyiseltä eksponentiaaliselta kasvukäyrältä ja aloitettava CO2-päästöjen kasvun vähentäminen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Johtajatkin ovat – inhimillisin ominaisuuksin varustettuja – ihmisiä</title>
      <link>https://sakumatto.fi/blogi/2008-10-23-johtajatkin-ovat-inhimillisin-ominaisuuksin-varustettuja-ihmisia/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Oct 2008 10:30:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sakumatto.fi/blogi/2008-10-23-johtajatkin-ovat-inhimillisin-ominaisuuksin-varustettuja-ihmisia/</guid>
      <description>Me kaikki olemme samanlaisia. Meillä on sisäänrakennettu halu elää onnellisena ja rauhassa; rauhassa sodalta ja rauhassa vainolta sekä väkivallalta. Kuitenkin tämän päivän tiukassa puristuksessa me koemme, entistä enemmän, olevamme yksin suurten ongelmien edessä ja lähes niiden tukehduttamia.
Kuitenkin juuri suurten vastusten edessä ihmiskunta on ennenkin osoittanut suuren yhteisponnistuksen voiman ja me suomalaisetkin onnistuimme parissa vuodessa asuttamaan yli 400.000 evakkoa, kun oli pakko. Mutta yhteisponnistus on juuri sitä miltä se kuulostaa, se on yhteiseen hiileen puhaltamista ja erityisesti omien persoonallisten intressien pakotteesta luopumista jonkin suuremman velvoitteen edessä.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Universaalit vapaudet</title>
      <link>https://sakumatto.fi/blogi/2008-10-22-universaalit-vapaudet/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Oct 2008 11:05:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sakumatto.fi/blogi/2008-10-22-universaalit-vapaudet/</guid>
      <description>Puheessaan kongressille 6.1.1941 Yhdysvaltain presidentti Franklin D. Roosevelt esitteli neljä universaalia vapautta, joihin jokainen ihminen kaikkialla oli oikeutettu, ja joita vapauksia Yhdysvallat aikoisi puolustaa:
”Tulevina aikoina, jotka me pyrimme turvaamaan, me katsomme tulevaan maailmaan, joka perustuu neljälle perimmäiselle inhimilliselle oikeudelle.
 Ensimmäinen on puheen ja ilmaisun vapaus – kaikkialla maailmassa. Toinen on jokaisen henkilön oikeus palvella Jumalaa omalla tavallaan – kaikkialla maailmassa. Kolmas on vapaus puutteesta, mikä maailman termeiksi käännettynä tarkoittaa taloudellisia sopimuksia, jotka turvaavat jokaiselle kansakunnalle terveen rauhan ajan elämän sen asukkaille – kaikkialla maailmassa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Konsensus politiikassa ja elämässä</title>
      <link>https://sakumatto.fi/blogi/2008-10-21-konsensus-politiikassa-ja-elamassa/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2008 18:30:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sakumatto.fi/blogi/2008-10-21-konsensus-politiikassa-ja-elamassa/</guid>
      <description>Syksyn tullen Suomi päättää kunnallisasioistaan taas seuraavaksi nelivuotiskaudeksi ja rapakonkin takana kuulemma taas äänestävät. Millaisia voittajia me tahdomme? Sellaisia, jotka korostavat omia hyviä puoliaan, vaiko sellaisia, jotka kaatavat lokaa kilpailijoidensa niskaan? Ketä tarvitaan henkisen yhteiskunnan rakentajiksi?
Henkisen yhteiskunnan rakentaja ei voine sanoa voittaneensa tai hävinneensä vaaleja. Vielä vähemmän tällaiselta ihmiseltä voi sallia kommentteja, joissa hän toivoo veljensä virheitä yhteisellä polulla. Kansalla on jo perustuslakimme perusteella oikeus äänestää ketä tahtoo ja täten luoda edellytykset yhteiskuntamme kehittyä kansan haluamaan suuntaan.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>