<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Talous on </title>
    <link>https://sakumatto.fi/aihealueet/talous/</link>
    <description>Recent content in Talous on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fi-fi</language>
    <lastBuildDate>Wed, 14 Feb 2018 13:11:39 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://sakumatto.fi/aihealueet/talous/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>COP15 – dokumenttisarja</title>
      <link>https://sakumatto.fi/blogi/2018-02-14-cop15-dokumenttisarja/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Feb 2018 13:11:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sakumatto.fi/blogi/2018-02-14-cop15-dokumenttisarja/</guid>
      <description>Katso syksyllä 2009 tuottamani dokumenttisarja ilmastonmuutoksesta ja sen teemoista Suomen näkökulmasta.
Mistä ilmastonmuutoksessa todella on kyse ja mikä ratkaisuksi ilmastonmuutoksen pitkän aikavälin vaatimusten täyttämiseen. COP15 – kaikki pelissä on yhteensä 57 minuuttia pitkä dokumentti, joka haastattelee Suomen keskeiset ministerit ja ilmastovaikuttajat. Dokumentti selvittää miksi ilmastonmuutos on niin vakava asia meille kaikille. Globalisaation keskelläkin Suomi on itse vastuussa hiilidioksidinpäästöistään. Mutta mikä avuksi jo pian? Yksi dokumentin löytämä ratkaisu on ilmastolaki.
Alla linkki osaan 1/3, katso kaikki kolme, täysin ilmaiseksi!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Googlen ja Facebookin mainonnan hiljainen vaikutus</title>
      <link>https://sakumatto.fi/blogi/2017-12-05-googlen-ja-facebookin-mainonnan-hiljainen-vaikutus/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2017 12:29:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sakumatto.fi/blogi/2017-12-05-googlen-ja-facebookin-mainonnan-hiljainen-vaikutus/</guid>
      <description>Sosiaalisen median käyttäjille tuttua on mainonnan määrän raju kasvu viime vuosina. Ilahduttavalla tavalla mainoksetkin tuntuvat relevantimmilta kuin ennen, jolloin meille tarjoiltiin mitä tahansa roskaa. Tänä päivänä jos käyn jossain verkkokaupassa katsomassa tiettyä vaatetta, minulle usein näytetään mainoksia vastaavista tuotteista ja samalta verkkokaupalta. Siis mainoksia tuotteista ja palveluista, jotka aidosti kiinnostavat minua.
Yhdysvalloissa 2016 presidentinvaalien yhteydessä ilmeni, että Facebookin mainonnan avulla jo tavaksi muuttunut poliittinen mainonta sai uuden ilmeen, kun Trumpin kampanjan tukena olikin yhtäkkiä Venäjältä rahoitettua mainontaa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Millainen on hyvä yritysympäristö tehdä töitä</title>
      <link>https://sakumatto.fi/blogi/2015-08-07-millainen-on-hyva-yritysymparisto-tehda-toita/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Aug 2015 17:08:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sakumatto.fi/blogi/2015-08-07-millainen-on-hyva-yritysymparisto-tehda-toita/</guid>
      <description>Kuten moni muukin, minäkin haluan ennen kaikkea olla osa yritystä, jossa ihmisten on hyvä olla ja tehdä töitä. Matkan varrella tälläkin sivustolla olen lainannut muutamaa sellaista ajattelijaa, joiden puheet ja teot ovat sopusoinnussa sen kanssa miten minun mielestäni yrityksiä tulisi johtaa. Tässä alla muutamia lainauksia ja seassa omia ajatuksiani.
 Terve ja luottavainen henkilöstö terveessä yrityksessä Minulle tärkeintä on ihmisten hyvinvointi. Ihmisiä ovat tietysti tässä luokituksessa kaikki yrityksen sidosryhmät mukaan lukien asiakkaat, työntekijät &amp;amp; heidän perheensä, omistajat ja palveluntuottajat sekä tavarantuottajat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kolmas motivoiva voima</title>
      <link>https://sakumatto.fi/blogi/2014-02-27-kolmas-motivoiva-voima/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2014 13:36:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sakumatto.fi/blogi/2014-02-27-kolmas-motivoiva-voima/</guid>
      <description>Ihmisiä ajaa toimeen kolme perusvoimaa. Kirjassaan “Drive” amerikkalainen Daniel H. Pink esittää, että 1800- ja 1900- lukujen porkkana ja keppi eivät nykyisellä tavalla organisoituneessa yhteiskunnassa enää ole motivoivia tekijöitä. Pinkin mukaan nykyään toimiva ns. Kolmas motivoiva voima on syvältä sisimmästämme kumpuava halu itse ohjata elämämme kulku, laajentaa ja levittää osaamistamme sekä ja ennen kaikkea, elää tarkoituksenmukaista elämää. — Drive: The Surprising Truth About What Motivates UsKolmas motivoiva voima ja kaksi aiempaa motivoivaa voimaa sekä nykyaika Pink kuvaa kuinka varsin luonnollisesti historian ihminen (ja tietyissä tilanteissä nykyihminenkin) löytää motivaation puhtaan biologisista tarpeista.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Suomen markan taru on pian loppu</title>
      <link>https://sakumatto.fi/blogi/2011-12-06-suomen-markan-taru-on-pian-loppu/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Dec 2011 10:28:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sakumatto.fi/blogi/2011-12-06-suomen-markan-taru-on-pian-loppu/</guid>
      <description>Markka in memoriam Markka on vanha eurooppalainen jalometallinen painomitta, ja latinalaisessa muodossa se on marca tai marcus. Se oli siis kullan ja hopean painomitta.
Ruotsin rahayksikkönä markka oli käytössä Ruotsin valtakunnan alueella keskiajalta alkaen vuoteen 1776. Ruotsin valtakunnan itäraja hahmottui ajoittain liki nykyisen Suomen itärajan mukaiseksi ja siten myös markkaa käytettiin rahayksikkönä suurin piirtein nykyistä Suomea mukailevalla alueella.
Suomen ja Saksan liittotasavallan rahayksikön nimi oli markka vuoteen 2002 asti, Itä-Saksan vuoteen 1990 ja Viron vuoteen 1927.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Luomu on terveyden perusta ja edellytys kansanterveyden parantumiselle</title>
      <link>https://sakumatto.fi/blogi/2010-11-18-luomu-on-terveyden-perusta-ja-edellytys-kansanterveyden-parantumiselle/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Nov 2010 06:42:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sakumatto.fi/blogi/2010-11-18-luomu-on-terveyden-perusta-ja-edellytys-kansanterveyden-parantumiselle/</guid>
      <description>Luomu maistuu hyvältä Hesarissa (18.11. sivu D3) oli Heli Sutelan kolumni, jossa hän ihmetteli kuinka saattoi olla samaa mieltä maatalausministeri Sirkka-Liisa Anttilan kanssa. Luettuani kolumnin, ihmettelin minäkin, että saatoin olla samaa mieltä Anttilan kanssa. Anttila oli sanonut, että luomu on saatava kasvuun, koska se on terveyden perusta ja siksi sen alv:nkin olisi oltava 0%. Juuri näin! Luomu todellakin maistuu paremmalta kuin tehotuotanto ja se on terveellistä.
Luomu tukee terveyttä Se mikä keskustelusta luomu vastaan tehomaatalous tuppaa usein unohtumaan, on se seikka, miten paljon kehoomme kertyy erilaisia jäämiä.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Biopolttoaine: vaarat on otettava huomioon päätöksiä tehtäessä</title>
      <link>https://sakumatto.fi/blogi/2010-11-08-biopolttoaineiden-vaarat-on-otettava-huomioon-paatoksia-tehtaessa/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Nov 2010 09:59:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sakumatto.fi/blogi/2010-11-08-biopolttoaineiden-vaarat-on-otettava-huomioon-paatoksia-tehtaessa/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;biopolttoaine-on-siunaus-ja-kirous&#34;&gt;Biopolttoaine on siunaus ja kirous&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Tänään julkaistussa tiedotteessaan Greenpeace ottaa kantaa kysymykseen siitä, miten biopolttoaineisiin raivattava maa-ala lisääkin hiilidioksidipäästöjä globaalisti. Biopolttoaine ei kasva itsestään, ja kun tarvitaan lisää kasvualustaa biopolttoaineiden tuotantoa varten, poltetaan usein sademetsiä tuon alueen raivaamiseksi. Kirjoitin tästä jo 2008, miten globaaleista hiilidioksidipäästöistä jopa 15% on polttojen aiheuttamaa (lue silloinen kolumnini alta).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nälänhätä on vieläkin ratkaisematta</title>
      <link>https://sakumatto.fi/blogi/2010-10-16-nalanhata-on-vielakin-ratkaisematta/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Oct 2010 03:37:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sakumatto.fi/blogi/2010-10-16-nalanhata-on-vielakin-ratkaisematta/</guid>
      <description>Tänään, Maailman ravintopäivänä, on soveliasta muistuttaa meitä kaikkia länsimaissa asuvia ihmisiä YK:n vuosituhattavoitteista. Yksi tavoite ylitse muiden on lopettaa nälänhätä ensin puolittamalla se 2015 mennessä. Sekään ei riitä, mutta jos länsimaat eivät kiristä tahtiaan, 2015 mennessä tilanne on vain pahentunut entisestään!
Maailman ravintopäivän tarkoitus on nostaa yleistä tietoisuutta maailman ravinto-ongelmasta ja lisätä solidaarisuutta nälkää, aliravitsemusta ja köyhyyttä vastaan taisteltaessa. Köyhyyden mukanaan tuomat puutteet estävät lapsen täyden kehityksen ja ovat osaltaan luomassa köyhyyden loputonta noidankehää, joka siirtyy sukupolvelta toiselle.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tuottavuuden mittarit eivät toimi oikein</title>
      <link>https://sakumatto.fi/blogi/2010-09-20-tuottavuuden-mittarit-eivat-toimi-oikein/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Sep 2010 07:10:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sakumatto.fi/blogi/2010-09-20-tuottavuuden-mittarit-eivat-toimi-oikein/</guid>
      <description>Öljyäkin on vain rajallinen määrä, miksei sitä hinnoitella vastaavasti?Nähdäkseni tuottavuuden käyttämistä nykyisentapaisena ja yksinomaisena mittarina esimerkiksi toimialojen välisessä vertailussa on harhaanjohtavaa. Työssä käyvän ihmisen panos kun on sama alasta riippumatta, koska ihminen tekee työtä saman tuntimäärän ja näennäinen tuottavuus on saavutettu väärällä hinnoittelulla planeetan luonnonvarojen rajallisten varantojen kustannuksella. Olisi siis ymmärrettävä tuottavuuden nykymittaustavan valheellisuus kustannusten mittarina: kun sanotaan, että tuottavuus joillain vientialoilla on kasvanut sodan jälkeen ja verrataan toisiin aloihin, joissa “ollaan jääty jälkeen”, puhutaan mielestäni kritiikittömästi ja unohtaen resurssien kuluminen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Poliitikkojen selkärangattomuus on raivostuttavaa</title>
      <link>https://sakumatto.fi/blogi/2010-02-15-poliitikkojen-selkarangattomuus-on-raivostuttavaa/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Feb 2010 08:33:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sakumatto.fi/blogi/2010-02-15-poliitikkojen-selkarangattomuus-on-raivostuttavaa/</guid>
      <description>Kööpenhaminan ilmastokokouksen ajautuminen torsoratkaisuun ja suomalaisten poliitikkojen (HS 19.12.2009) haluttomuus toteuttaa Sata-komitean perusoikeuksia edistävät ehdotukset “rahapulaan” vedoten kertovat samaa kieltä: poliittinen johto, kautta planeetan, ei ymmärrä, että aika on muuttunut ja vain altruistinen kansan edun palveleminen on se mikä kelpaa äänestäjälle.
Suurten puolueiden keskinäinen nahina siitä kuka saa glorian hyvistä ehdotuksista ja kenelle sälytetään vastuu huonoista on kaikkien edun vastaista. Kööpenhaminaan kokoontuneiden maiden johtajien kykenemättömyys antaa omastaan koko nykyisen ja tulevien sukupolvien edun edessä on raivostuttavaa itsekkyyttä, jonka hinnan ihmiskunta ja koko planeetta tulevat joutumaan maksamaan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Osakeyhtiölain muutos mahdollistaisi oikeudenmukaiset bonukset yritysten ohjaukseen</title>
      <link>https://sakumatto.fi/blogi/2009-02-21-osakeyhtiolain-muutos-mahdollistaisi-oikeudenmukaiset-bonukset-yritysten-ohjaukseen/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Feb 2009 13:31:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sakumatto.fi/blogi/2009-02-21-osakeyhtiolain-muutos-mahdollistaisi-oikeudenmukaiset-bonukset-yritysten-ohjaukseen/</guid>
      <description>Olemassaolomme nykyhetki on varsin selkokielisesti osoittanut todeksi sen, että itsekäs kilpailu ei suinkaan ole ratkaisu kollektiivisiin ongelmiimme. Tähän asti tapahtuneesta pankkiirien itsekkyyden palkitsemisesta hurjilla bonuksilla ollaan viimeinkin siirrytty julkisesti arvostelemaan tuota epäoikeudenmukaisuutta lisäävää ja taloutta vinouttavaa mallia. Ei ole minkään yhteiskunnan eikä siis kollektiivisen ihmiskunnan edun mukaista, että holtiton ja riskejä pullollaan oleva sijoitustoiminta tuottaa suuremmat taloudelliset edut kuin pitkäjänteinen ja eettiset kriteerit täyttävä yritys- ja sijoitustoiminta.
Aivan jokaisen kehittyneen kansantalouden on otettava selvä pesäero keinottelusta ja ryhdyttävä tukemaan malleja, joissa toteutuu pitkän aikavälin hyvä.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Autoteollisuuden ahdinko kuvastaa itsekkyyttä liike-elämässä</title>
      <link>https://sakumatto.fi/blogi/2009-02-21-autoteollisuuden-ahdinko-kuvaa-itsekkyytta-liike-elamassa/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Feb 2009 12:30:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sakumatto.fi/blogi/2009-02-21-autoteollisuuden-ahdinko-kuvaa-itsekkyytta-liike-elamassa/</guid>
      <description>Kolme suurta amerikkalaista autovalmistajaa ovat syvässä suossa, mutta niin on tuotantojohtaja Toyotakin. Suhteellisesti paremmin menee ehkä vielä VW-konsernilla, joka pystyy sisäisesti toteuttamaan sitä yhteistyömallia, joka on osoittautunut autoteollisuudelle elinehtoisen tärkeäksi.
Kyse on autoteollisuuden (ja kaiken nykyteollisuuden) monimutkaisuudesta, jossa yhden uuden mallin teko ei tänä päivänä ole enää yhtä suoraviivaista kuin vaikkapa 50 vuotta sitten, jolloin autovalmistajat tulivat toimeen omillaan ja saattoivat kilpailla omillaan – kaikki kaikkia vastaan. Kun ajat muuttuivat ja tekniikka monimutkaistui ja kun autoilta vaadittiin aina vain parempaa turvallisuutta ja monisyisempää tekniikkaa, kävi ilmeiseksi, ettei yksittäinen valmistaja enää pärjännyt omillaan: syntyi pakkoliittoja heikompien kesken ja harvat edelläkävijät jäivät henkiin saamansa etumatkan turvin.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Johtajatkin ovat – inhimillisin ominaisuuksin varustettuja – ihmisiä</title>
      <link>https://sakumatto.fi/blogi/2008-10-23-johtajatkin-ovat-inhimillisin-ominaisuuksin-varustettuja-ihmisia/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Oct 2008 10:30:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sakumatto.fi/blogi/2008-10-23-johtajatkin-ovat-inhimillisin-ominaisuuksin-varustettuja-ihmisia/</guid>
      <description>Me kaikki olemme samanlaisia. Meillä on sisäänrakennettu halu elää onnellisena ja rauhassa; rauhassa sodalta ja rauhassa vainolta sekä väkivallalta. Kuitenkin tämän päivän tiukassa puristuksessa me koemme, entistä enemmän, olevamme yksin suurten ongelmien edessä ja lähes niiden tukehduttamia.
Kuitenkin juuri suurten vastusten edessä ihmiskunta on ennenkin osoittanut suuren yhteisponnistuksen voiman ja me suomalaisetkin onnistuimme parissa vuodessa asuttamaan yli 400.000 evakkoa, kun oli pakko. Mutta yhteisponnistus on juuri sitä miltä se kuulostaa, se on yhteiseen hiileen puhaltamista ja erityisesti omien persoonallisten intressien pakotteesta luopumista jonkin suuremman velvoitteen edessä.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>