<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Poliisi on </title>
    <link>/avainsanat/poliisi/</link>
    <description>Recent content in Poliisi on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fi-fi</language>
    <lastBuildDate>Mon, 03 Aug 2015 08:35:02 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/avainsanat/poliisi/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Poliisi ja heidän tehtävät sekä lukumäärä saatava kasvu-uralle</title>
      <link>/blogi/2015-08-03-poliisi-ja-poliisien-tehtavat/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Aug 2015 08:35:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blogi/2015-08-03-poliisi-ja-poliisien-tehtavat/</guid>
      <description>Poliisi on suomalaisten turvan perusta [Poliisi ja poliisien läsnäolo katukuvassa on erittäin suotavaa.
Vielä 1970-luvulla poliisi oli normaali näky ja heitä näki partioimassa siellä sun täällä ja niinpä poliisi oli aina löydettävissä läheltä, jos sille oli tarvetta. 2010-luvun Suomessa poliiseja näkee liian harvoin muualla kuin partioautossa tutkan kanssa mittailemassa nopeuksia tai samaisessa partioautossa ajelemassa ees sun taas. Poliisi ja poliisien läsnäolo on korvattu vartijoilla, joita nykyään näkee aivan kaikkialla.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mitä maksaa ajokortti: ajo-opetuslupa ja mitä siitä seuraa</title>
      <link>/blogi/2012-05-21-ajo-opetuslupa-ja-mita-siita-seuraa/</link>
      <pubDate>Mon, 21 May 2012 14:47:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blogi/2012-05-21-ajo-opetuslupa-ja-mita-siita-seuraa/</guid>
      <description>Ajo-opetus kotona &amp;#8211; tähtäimenä B-kortti Ajokorttia varten tarvittavan ajo-opetuksen voi antaa myös opetusluvalla. Ajo-opetus kotona on helppoa ja halpaa – edelleen. Ainakin itse sain aikanaan kortin sillä tavalla isäni opettamana. No nyt ensimmäinen oma jälkikasvu on sen ikäinen, että on tullut aika maksaa potut pottuina. Tämän blogin aihe on se, miten kaikki oikein menikään&amp;#8230;
&amp;nbsp;
Mitä ajo-opetus kotona sisältää? Trafin mukaan opetusluvan haltija on velvollinen antamaan sekä teoria- että ajo-opetuksen oppilaalle.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>