<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Liikenne on </title>
    <link>https://sakumatto.fi/aihealueet/liikenne/</link>
    <description>Recent content in Liikenne on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fi-fi</language>
    <lastBuildDate>Mon, 03 Aug 2015 08:35:02 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://sakumatto.fi/aihealueet/liikenne/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Poliisi ja heidän tehtävät sekä lukumäärä saatava kasvu-uralle</title>
      <link>https://sakumatto.fi/blogi/2015-08-03-poliisi-ja-poliisien-tehtavat/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Aug 2015 08:35:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sakumatto.fi/blogi/2015-08-03-poliisi-ja-poliisien-tehtavat/</guid>
      <description>Poliisi on suomalaisten turvan perusta [Poliisi ja poliisien läsnäolo katukuvassa on erittäin suotavaa.
Vielä 1970-luvulla poliisi oli normaali näky ja heitä näki partioimassa siellä sun täällä ja niinpä poliisi oli aina löydettävissä läheltä, jos sille oli tarvetta. 2010-luvun Suomessa poliiseja näkee liian harvoin muualla kuin partioautossa tutkan kanssa mittailemassa nopeuksia tai samaisessa partioautossa ajelemassa ees sun taas. Poliisi ja poliisien läsnäolo on korvattu vartijoilla, joita nykyään näkee aivan kaikkialla.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ajo-opetus opetusluvalla: käsittelyharjoittelu</title>
      <link>https://sakumatto.fi/blogi/2012-10-06-ajo-opetus-opetusluvalla-kasittelyharjoittelu/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Oct 2012 17:09:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sakumatto.fi/blogi/2012-10-06-ajo-opetus-opetusluvalla-kasittelyharjoittelu/</guid>
      <description>##Käsittelyharjoittelu
Kun ajo-opetuslupa on saatu, opetuksen saa aloittaa. Kääntäen: ajo-opetusta ei saa aloittaa ennen kuin opetuslupa on saatu. Tokihan liikenteestä, liikennemerkeistä ja yleisestä opista saa ja pitääkin puhua jo aiemmin, mutta varsinaisia teoriatunteja ja ajotunteja voidaan pitää vasta tuon taianomaisen luvansaamispäivämäärän jälkeen.
&amp;nbsp;
AKE:n B-opetussuunnitelmassa käsittelystä sanotaan seuraavaa:
Auto ja sen käsittely Tavoitteet:
 Oppilas ymmärtää ajoneuvon käsittelyn merkityksen ensimmäisenä osana ajotaitoa Oppilas tuntee henkilöauton toiminnan perusteet ja ekologisen käytön  Aiheet:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Opetuslupa, hinta – mitä se maksaa ja miksi</title>
      <link>https://sakumatto.fi/blogi/2012-06-01-opetuslupa-hinta-mita-se-maksaa-ja-miksi/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jun 2012 15:28:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sakumatto.fi/blogi/2012-06-01-opetuslupa-hinta-mita-se-maksaa-ja-miksi/</guid>
      <description>Opetusluvan hinta on tärkeä kysymys Opetusluvan hakeminen on monisyinen kysymys, mutta monelle keskeisenä on kysmys ajo-opetusluvan hinnasta. Tarkoitukseni on tässä nopeassa artikkelissa käydä läpi hintaan vaikuttavat tekijät.
&amp;nbsp;
Opetusluvan hintatekijät Opetusluvan hintaan voidaan laskea moniaki tekijöitä, mutta itse olen sitä mieltä että ainakin seuraavat olisi otettava huomioon:
 Opettajan opetuslupa Oppilaan ajokorttilupa Ajokorttimaksu Opetuspoljin ja peili(t) sekä opetuskolmio Auton muutoskatsastus Opettajan teoriakoe Ajokorttiin valokuva Lääkärintodistus Liukasrata ajoharjoittelu Kuljettajatutkinnon teoria- ja ajokoe Opetusmateriaali  Seuraavassa erittely opetusluvan hintaan vaikuttavista tekijöistä (Sakun mielipidelista!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mitä maksaa ajokortti: ajo-opetuslupa ja mitä siitä seuraa</title>
      <link>https://sakumatto.fi/blogi/2012-05-21-ajo-opetuslupa-ja-mita-siita-seuraa/</link>
      <pubDate>Mon, 21 May 2012 14:47:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sakumatto.fi/blogi/2012-05-21-ajo-opetuslupa-ja-mita-siita-seuraa/</guid>
      <description>Ajo-opetus kotona &amp;#8211; tähtäimenä B-kortti Ajokorttia varten tarvittavan ajo-opetuksen voi antaa myös opetusluvalla. Ajo-opetus kotona on helppoa ja halpaa – edelleen. Ainakin itse sain aikanaan kortin sillä tavalla isäni opettamana. No nyt ensimmäinen oma jälkikasvu on sen ikäinen, että on tullut aika maksaa potut pottuina. Tämän blogin aihe on se, miten kaikki oikein menikään&amp;#8230;
&amp;nbsp;
Mitä ajo-opetus kotona sisältää? Trafin mukaan opetusluvan haltija on velvollinen antamaan sekä teoria- että ajo-opetuksen oppilaalle.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lumisota vm 2014: lumen poisajoa ei voida enää toteuttaa miehistöpulan takia</title>
      <link>https://sakumatto.fi/blogi/2012-02-26-lumisota-vm-2014-lumen-poisajoa-ei-voida-enaa-toteuttaa-miehistopulan-takia/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Feb 2012 15:36:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sakumatto.fi/blogi/2012-02-26-lumisota-vm-2014-lumen-poisajoa-ei-voida-enaa-toteuttaa-miehistopulan-takia/</guid>
      <description>Lumen ajoa ei tulevaisuudessa enää voida tehdä, koska direktiivit estävät sen! HS otsikoi viikolla, että lumiaurat ovat valmiina uuteen lumipyryyn ja että 15 sentin tuotos saadaan aurattua pois. Auraus ei kuitenkaan riitä, vaan aurattu lumi pitää myös ajaa pois lumen vastaanottopaikoille ja tähän käytetään maansiirtoautoja. Yksinkertaistaen: päiväseen aikaan auto ajaa Staralle tms ja illaksi sekä yöksi auto siirtyy lumenajoon. Lumen ajoon käytetään vakinaisten kuljettajien työaikamääräysten tiukkojen tuntirajojen takia kiireapulaisia ja jo eläkkeelle jääneitä kuljettajia, jotka tuntevat maansiirtoautojen tekniikan ja jotka pärjäävät näillä autoilla liukkaissa sekä haastavissa oloissa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Biopolttoaine: vaarat on otettava huomioon päätöksiä tehtäessä</title>
      <link>https://sakumatto.fi/blogi/2010-11-08-biopolttoaineiden-vaarat-on-otettava-huomioon-paatoksia-tehtaessa/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Nov 2010 09:59:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sakumatto.fi/blogi/2010-11-08-biopolttoaineiden-vaarat-on-otettava-huomioon-paatoksia-tehtaessa/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;biopolttoaine-on-siunaus-ja-kirous&#34;&gt;Biopolttoaine on siunaus ja kirous&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Tänään julkaistussa tiedotteessaan Greenpeace ottaa kantaa kysymykseen siitä, miten biopolttoaineisiin raivattava maa-ala lisääkin hiilidioksidipäästöjä globaalisti. Biopolttoaine ei kasva itsestään, ja kun tarvitaan lisää kasvualustaa biopolttoaineiden tuotantoa varten, poltetaan usein sademetsiä tuon alueen raivaamiseksi. Kirjoitin tästä jo 2008, miten globaaleista hiilidioksidipäästöistä jopa 15% on polttojen aiheuttamaa (lue silloinen kolumnini alta).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kiertoliittymillä jouhevaan liikenteeseen</title>
      <link>https://sakumatto.fi/blogi/2009-06-28-kiertoliittymilla-jouhevaan-liikenteeseen/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2009 16:56:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sakumatto.fi/blogi/2009-06-28-kiertoliittymilla-jouhevaan-liikenteeseen/</guid>
      <description>Lehdessä on taas päivitelty punaisia päin ajamista, mutta sen sijaan että ihmeteltäisiin ilmiötä, pitäisi tässäkin asiassa porautua syihin. Ihminen, siis autoilijakin, on älykäs ja tunteet omaava olio. Kun kerta toisensa jälkeen huomaa, että joutuu seisomaan lähes tyhjässä tai jopa aivan tyhjässä risteyksessä tyhjän panttina, on täysin luonnollista, että miettii itselleen muuta toimintamallia ja se on tämä ilmiö, jossa ajetaan syksyisellä vihreällä risteykseen. Mitä asialle voisi tehdä?
Aivan ensimmäisenä ja pikaisimpana asiana liikennevalojen turha käyttäminen tulee lopettaa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Autoteollisuuden ahdinko kuvastaa itsekkyyttä liike-elämässä</title>
      <link>https://sakumatto.fi/blogi/2009-02-21-autoteollisuuden-ahdinko-kuvaa-itsekkyytta-liike-elamassa/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Feb 2009 12:30:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sakumatto.fi/blogi/2009-02-21-autoteollisuuden-ahdinko-kuvaa-itsekkyytta-liike-elamassa/</guid>
      <description>Kolme suurta amerikkalaista autovalmistajaa ovat syvässä suossa, mutta niin on tuotantojohtaja Toyotakin. Suhteellisesti paremmin menee ehkä vielä VW-konsernilla, joka pystyy sisäisesti toteuttamaan sitä yhteistyömallia, joka on osoittautunut autoteollisuudelle elinehtoisen tärkeäksi.
Kyse on autoteollisuuden (ja kaiken nykyteollisuuden) monimutkaisuudesta, jossa yhden uuden mallin teko ei tänä päivänä ole enää yhtä suoraviivaista kuin vaikkapa 50 vuotta sitten, jolloin autovalmistajat tulivat toimeen omillaan ja saattoivat kilpailla omillaan – kaikki kaikkia vastaan. Kun ajat muuttuivat ja tekniikka monimutkaistui ja kun autoilta vaadittiin aina vain parempaa turvallisuutta ja monisyisempää tekniikkaa, kävi ilmeiseksi, ettei yksittäinen valmistaja enää pärjännyt omillaan: syntyi pakkoliittoja heikompien kesken ja harvat edelläkävijät jäivät henkiin saamansa etumatkan turvin.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>