<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Köyhyys on </title>
    <link>https://sakumatto.fi/avainsanat/k%C3%B6yhyys/</link>
    <description>Recent content in Köyhyys on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fi-fi</language>
    <lastBuildDate>Thu, 06 Sep 2012 05:02:08 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://sakumatto.fi/avainsanat/k%C3%B6yhyys/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Brandt-raportti kertoi jo 30 vuotta sitten miten köyhyydestä päästään tasa-arvoon</title>
      <link>https://sakumatto.fi/blogi/2012-09-06-brandt-raportti-kertoi-jo-30-vuotta-sitten-miten-koyhyydesta-paastaan-tasa-arvoon-3/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Sep 2012 05:02:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sakumatto.fi/blogi/2012-09-06-brandt-raportti-kertoi-jo-30-vuotta-sitten-miten-koyhyydesta-paastaan-tasa-arvoon-3/</guid>
      <description>Talouden alamäki, maailmanlaajuinen nälänhätä, terrorismin uhka ja luonnon surullinen tila voitaisiin kaikki ratkaista keinoin, jotka Brandt-komissio kertoi maailmalle jo lähes 30 vuotta sitten.
Maailmanpankin aloitteesta Länsi-Saksan entinen liittokansleri Willy Brandt saattoi yhteen 1970 ja -80 lukujen vaihteessa erittäin suuren ja vaikutusvaltaisen joukon pohtimaan globaaleja ratkaisuja maailmanlaajuisiin ongelmiin. Tuosta äärivasemman ja äärioikean yhteenliittymästä muodostui komissio, joka toi yhteen näkemykset siitä, kuinka maailman taloudelliset ja sosiaaliset ongelmat tulisi ratkaista. He analysoivat kaikki globaalit trendit, väestötrendit, eri hyödykkeiden kasvun jne.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>YK juhlistaa Brasilian presidentin humanitaarista edelläkävijyyttä</title>
      <link>https://sakumatto.fi/blogi/2010-05-18-yk-juhlistaa-brasilian-presidentin-humanitaarista-edellakavijyytta/</link>
      <pubDate>Tue, 18 May 2010 15:26:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sakumatto.fi/blogi/2010-05-18-yk-juhlistaa-brasilian-presidentin-humanitaarista-edellakavijyytta/</guid>
      <description>_Nälänhätä ja kamppailu köyhyyttä vastaan on yksi tärkeimpiä tehtäväiä, joita ihmiskunnalla on tällä hetkellä edessään. Terrorismi ja huumeongelmat sekä monet muut nykyvitsaukset juontavat tuosta eriarvoisuudesta, joka maailmassa tänä päivänä vallitsee. Siksi oli ilo lukea, että maailmalla palkitaan ihmisiä, jotka kaksin käsin tekevät töitä yhteiseksi hyväksi. Lue alta vapaa käännökseni da Silvalle myännetystä palkinnosta. Luiz Inácio Lula da Silva, Brasilian presidentti, kuva Wikimedia Commons
YK:n ruoka- ja maatalousohjelma (FAO) ja YK:n Maailman ruokaohjelma (WFP) ovat molemmat myöntänyt Brasilian presidentti Lula da Silvalle palkinnon kunnianosoituksena hänen edelläkävijyydestään nälänhädän ja köyhyyden vastaisessa taistelussa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nälkä itsessään ei ole suhteellista, mutta sen kitkemisen työkalujen riittämättömyys on</title>
      <link>https://sakumatto.fi/blogi/2010-04-29-nalka-itsessaan-ei-ole-suhteellista-mutta-sen-kitkemisen-tyokalujen-riittamattomyys-on/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Apr 2010 09:52:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sakumatto.fi/blogi/2010-04-29-nalka-itsessaan-ei-ole-suhteellista-mutta-sen-kitkemisen-tyokalujen-riittamattomyys-on/</guid>
      <description>Olen tällä sivulla useasti puhunut köyhyyden ongelmasta ja siitä kuinka joka puolen tunnin välein maailmassa kuolee jumbojetillinen ihmisiä nälkään. Minulla oli ilo saada puhua näistä eettisistä arvoista myös konesalifoorumin edessä toissa päivänä ja vielä ilahduttavampaa oli katsella kuuntelevan yleisön valppautta planeettaamme tällä hetkellä koskeviin asioihin. Puheista on kuitenkin siirryttävä toimiin ja juuri siitä oli kyse artikkelissa, jonka toimittaja Jertta Blomstedt on kirjoittanut YLEn sivuille: klikkaa
Blomstedt mm. kuvaa artikkelissaan ranskalaista tutkijaa Esther Duflota, jolla on professuuri köyhyyden tutkimisessa.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>