<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Politiikka on </title>
    <link>https://sakumatto.fi/avainsanat/politiikka/</link>
    <description>Recent content in Politiikka on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fi-fi</language>
    <lastBuildDate>Mon, 15 Feb 2010 08:33:42 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://sakumatto.fi/avainsanat/politiikka/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Poliitikkojen selkärangattomuus on raivostuttavaa</title>
      <link>https://sakumatto.fi/blogi/2010-02-15-poliitikkojen-selkarangattomuus-on-raivostuttavaa/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Feb 2010 08:33:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sakumatto.fi/blogi/2010-02-15-poliitikkojen-selkarangattomuus-on-raivostuttavaa/</guid>
      <description>Kööpenhaminan ilmastokokouksen ajautuminen torsoratkaisuun ja suomalaisten poliitikkojen (HS 19.12.2009) haluttomuus toteuttaa Sata-komitean perusoikeuksia edistävät ehdotukset &amp;#8220;rahapulaan&amp;#8221; vedoten kertovat samaa kieltä: poliittinen johto, kautta planeetan, ei ymmärrä, että aika on muuttunut ja vain altruistinen kansan edun palveleminen on se mikä kelpaa äänestäjälle.
Suurten puolueiden keskinäinen nahina siitä kuka saa glorian hyvistä ehdotuksista ja kenelle sälytetään vastuu huonoista on kaikkien edun vastaista. Kööpenhaminaan kokoontuneiden maiden johtajien kykenemättömyys antaa omastaan koko nykyisen ja tulevien sukupolvien edun edessä on raivostuttavaa itsekkyyttä, jonka hinnan ihmiskunta ja koko planeetta tulevat joutumaan maksamaan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Konsensus politiikassa ja elämässä</title>
      <link>https://sakumatto.fi/blogi/2008-10-21-konsensus-politiikassa-ja-elamassa/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2008 18:30:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sakumatto.fi/blogi/2008-10-21-konsensus-politiikassa-ja-elamassa/</guid>
      <description>Syksyn tullen Suomi päättää kunnallisasioistaan taas seuraavaksi nelivuotiskaudeksi ja rapakonkin takana kuulemma taas äänestävät. Millaisia voittajia me tahdomme? Sellaisia, jotka korostavat omia hyviä puoliaan, vaiko sellaisia, jotka kaatavat lokaa kilpailijoidensa niskaan? Ketä tarvitaan henkisen yhteiskunnan rakentajiksi?
Henkisen yhteiskunnan rakentaja ei voine sanoa voittaneensa tai hävinneensä vaaleja. Vielä vähemmän tällaiselta ihmiseltä voi sallia kommentteja, joissa hän toivoo veljensä virheitä yhteisellä polulla. Kansalla on jo perustuslakimme perusteella oikeus äänestää ketä tahtoo ja täten luoda edellytykset yhteiskuntamme kehittyä kansan haluamaan suuntaan.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>