<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ekologia Ja Ympäristön Tila on </title>
    <link>https://sakumatto.fi/aihealueet/ekologia-ja-ymp%C3%A4rist%C3%B6n-tila/</link>
    <description>Recent content in Ekologia Ja Ympäristön Tila on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fi-fi</language>
    <lastBuildDate>Thu, 19 Jul 2018 09:38:34 +0300</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://sakumatto.fi/aihealueet/ekologia-ja-ymp%C3%A4rist%C3%B6n-tila/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Nopea serveri on ympäristöteko</title>
      <link>https://sakumatto.fi/blogi/2018-07-19-firebase-serveri-hugo-generaattori/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Jul 2018 09:38:34 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://sakumatto.fi/blogi/2018-07-19-firebase-serveri-hugo-generaattori/</guid>
      <description>Mieti tätä:
Blogin pitäjälle sivuston latausnopeus on tärkeätä Olen vuosien mittaan pitänyt tätä blogiani eri paikoissa. Nyt jo muutaman vuoden ajan olen seurannut keskustelua staattisten sivustojen tiimoilta. Ne tarjoavat suuren latausnopeuden koska http-serveri on itsessään nopea, mutta yleisesti käytettävät sivustogeneraattorit (kuten Wordpress) vaativat taustajärjestelmän, jotka ovat hitaita.
Blogin ylläpitäjä haluaa, että sivusto latautuu nopeasti monestakin eri syystä, mutta nopeus vaatii usein rahaa. Rahaa minulla taas ei ole, joten on keksittävä vaihtoehto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rauhan ja ympäristön kolme tekijää</title>
      <link>https://sakumatto.fi/blogi/2018-05-15-rauhan-ja-ympariston-kolme-tekijaa/</link>
      <pubDate>Tue, 15 May 2018 11:22:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sakumatto.fi/blogi/2018-05-15-rauhan-ja-ympariston-kolme-tekijaa/</guid>
      <description>Wangari Maathain hiljattaisen poisnukkumisen muistoksi julkaisen artikkelini vuodelta 2008 nyt ensi kertaa netissä Rauhan ja ympäristön kolme tekijää: Willy Brandt, Wangari Maathai ja Al Gore
 
 Nobelin palkintojen perustaja Alfred Nobel oli pasifisti ja hänen jälkisäädöksensä perusteella vielä tänäkin päivänä jaettava Nobelin palkinto jakautuu viiteen osa-alueeseen, jotka kaikki olivat hänelle tärkeitä hänen omassa elämässään. Yksi alueista oli nimenomaan rauha. Nobel lausui testamentissaan ”&amp;#8230; ja yksi osa henkilölle, joka on tehnyt eniten työtä tai arvokkainta työtä kansojen välisen veljeyden edestä, pysyvien armeijoiden vähentämiseksi tai hävittämiseksi ja rauhankongressien pitämiseksi tai edistämiseksi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>COP15 – dokumenttisarja</title>
      <link>https://sakumatto.fi/blogi/2018-02-14-cop15-dokumenttisarja/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Feb 2018 13:11:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sakumatto.fi/blogi/2018-02-14-cop15-dokumenttisarja/</guid>
      <description>Katso syksyllä 2009 tuottamani dokumenttisarja ilmastonmuutoksesta ja sen teemoista Suomen näkökulmasta.
Mistä ilmastonmuutoksessa todella on kyse ja mikä ratkaisuksi ilmastonmuutoksen pitkän aikavälin vaatimusten täyttämiseen. COP15 &amp;#8211; kaikki pelissä on yhteensä 57 minuuttia pitkä dokumentti, joka haastattelee Suomen keskeiset ministerit ja ilmastovaikuttajat. Dokumentti selvittää miksi ilmastonmuutos on niin vakava asia meille kaikille. Globalisaation keskelläkin Suomi on itse vastuussa hiilidioksidinpäästöistään. Mutta mikä avuksi jo pian? Yksi dokumentin löytämä ratkaisu on ilmastolaki.
Alla linkki osaan 1&amp;frasl;3, katso kaikki kolme, täysin ilmaiseksi!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Miten kierrätän tavaroitani pääkaupunkiseudulla: Helsinki, Espoo, Vantaa</title>
      <link>https://sakumatto.fi/blogi/2017-11-08-kierratan-tavaroitani-paakaupunkiseudulla-helsinki-espoo-vantaa/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Nov 2017 09:44:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sakumatto.fi/blogi/2017-11-08-kierratan-tavaroitani-paakaupunkiseudulla-helsinki-espoo-vantaa/</guid>
      <description>Miten kierrätän tavaraa? Jäteasemalle vienti ei ole aina suositeltavin vaihtoehto, vaan hyötykäyttö on lain ja inhimillisen ajattelun nojalla se ensisijainen vaihtoehto. Jokaiselle löytyy jotakin, voisi sanoa, sillä tavaroita voit itse viedä tai voit pyytää noutoa, joka sopii sellaisellekin, joka ei itse kykene kantamaan tavaroitaan.
 http://www.kierratyskeskus.fi/
Pääkaupunkiseudun kierrätyskeskus on jo perinteinen tuttu minne voi viedä omia tavaroitaan siten, että kierrätyskeskus hyödyntää myymällä osan ja osa menee jätteeksi. Kierrätyskeskuksen autot myös hakevat tavaralahjoituksia maksutta Helsingistä, Espoosta, Vantaalta, Kauniaisista, Kirkkonummelta, Klaukkalasta, Hyrylästä, Keravalta ja Söderkullasta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>YK:n virkamiehet huolissaan ilmastonmuutoksen vaikutuksista ja niiden torjunnan riittämättömyydestä</title>
      <link>https://sakumatto.fi/blogi/2017-10-13-yk-virkamiehet-huolissaan-ilmastonmuutoksen-vaikutuksista-ja-niiden-torjunnasta/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Oct 2017 07:19:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sakumatto.fi/blogi/2017-10-13-yk-virkamiehet-huolissaan-ilmastonmuutoksen-vaikutuksista-ja-niiden-torjunnasta/</guid>
      <description>Ilmastonmuutoksen laajat ja huolestuttavat vaikutukset olivat aamun lehden yleisön osaston aiheena kautta maailman tänä aamun kun YK:n korkea-arvoiset virkamiehet Achim Steiner, Patricia Espinosa ja Robert Galasser yhteisessä kirjoituksessaan tänä kansainvälisen luonnononnettomuksien päivänä he vaativat kokonaisvaltaista suhtautumista kaikkiin näihin riskeihin: köyhyyteen, nopeaan kaupungistumiseen, heikkoon maankäytön suunnitteluun, ja muihin riskitekijöihin, jotka kaikki moninkertaistavat heidän mukaansa ilmastonmuutoksen vaikutukset.
Vaatimukseen on helppo yhtyä. Pelkästään Suomessa on nyt lokakuussa saatu esimakua kasvavista sademääristä, jotka ovat yksi ilmastonmuutoksen vaikutuksista.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Villieläinten liikehdintää imitoiva karjan laiduntaminen ratkaisee aavikoitumisongelman</title>
      <link>https://sakumatto.fi/blogi/2017-07-12-karjan-liikehdinta-villielainten-liikehdintaa-imitoiden-ratkaisee-aavikoitumisongelman/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Jul 2017 04:34:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sakumatto.fi/blogi/2017-07-12-karjan-liikehdinta-villielainten-liikehdintaa-imitoiden-ratkaisee-aavikoitumisongelman/</guid>
      <description>Tällä mahtavalla TED-videolla Allan Savory kertoo kuinka erehdyksen kautta hän oli pakotettu luomaan uuden metodin, jolla on nyt yli 15 miljoonan hehtaarin alueella kyetty osoittamaan, miten aavikoituva ja lohduton maa-ala voidaan palauttaa vehreäksi ja hiilidioksidia sitovaksi ilmastonmuutoksen taltuttavaksi alueeksi. Ratkaisu on yllättävä: karjan laiduntaminen jättilaumoissa ja suurella alueella liikkuen sekä laiduntaen. Savoryn 1950-luvulla tekemä suositus tappaa noin 40.000 laiduntavaa norsua aavikoitumisen estämiseksi osoittautui totaalivirheeksi ja nyt Savory kertookin, että laiduntavat eläimet ovat ratkaisu aavikoitumisen estämiseen ja ilmastonmuutoksen taltuttamiseen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>25 vuotta tyhjän puhumista ja toimettomuutta ilmastonmuutoksen parissa</title>
      <link>https://sakumatto.fi/blogi/2017-01-15-25-vuotta-tyhjan-puhumista-toimettomuutta-ilmastonmuutoksen-parissa/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Jan 2017 11:00:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sakumatto.fi/blogi/2017-01-15-25-vuotta-tyhjan-puhumista-toimettomuutta-ilmastonmuutoksen-parissa/</guid>
      <description>1992 aikansa alansa nobelistien enemmistö ja yhteensä yli 1,700 tiedemiestä maailmanlaajuisesti allekirjoittivat vetoomuksen, jossa edellytettiin vakavia ja pikaisia toimenpiteitä ilmastonmuutoksen poistamiseksi. Nyt, 2017, on kulunut 25 vuotta siitä, kun tuo vetoomus toimitettiin yleisölle eikä ilmastonmuutosta vieläkään ole otettu tosissaan. Miksi, kysyn kaikilta maailman hallituksilta ja päämiehiltä sekä liike-elämän johdolta, te ette yhdy jo viimein Dalai-Laman ja paavin joukkoon ja toimi?
 http://www.ucsusa.org/about/1992-world-scientists.html#.WHtPurZ95Bw
&amp;#8220;Ihminen ja luonto ovat törmäyskurssilla. Ihmisen toimenpiteet tuottavat karkeita ja usein peruuttamattomia muutoksia ympäristölle ja elintärkeille resursseille.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Portugalissa neljän päivän putki pelkkää uusiutuvaa energiaa</title>
      <link>https://sakumatto.fi/blogi/2016-06-13-portugalissa-neljan-paivan-putki-pelkkaa-uusiutuvaa-energiaa/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jun 2016 09:11:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sakumatto.fi/blogi/2016-06-13-portugalissa-neljan-paivan-putki-pelkkaa-uusiutuvaa-energiaa/</guid>
      <description>Jotain on taas saavutettu uusiutuvan energian rintamalla, kun Portugali on kyennyt neljänä perättäisenä päivänä toimimaan silkalla uusiutuvalla energialla.
 Portugali saavutti uusiutuvan energian rintamalla virstanpylvään kun maa toimi 107 yhtäjaksoisen tunnin ajan pelkällä uusiutuvalla energialla, eli aurinkovoimalla, tuulivoimalla ja vesivoimalla. Tämä tapahtui lauantaista 7.5.2016 klo 17:45 alkaen ja päättyen keskiviikkona 11.5.2016.
Portugali on perinteisesti ollut voimakkaasti riippuvainen kaasusta ja hiilestä tuotetusta energiasta ja sitä on pidetty eräänä Euroopan suurimpana hiilidioksidipäästäjänä.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pariisin ilmastokokous lähestyy, mitä suomalaiset päättäjät pohtivat syksyllä 2009</title>
      <link>https://sakumatto.fi/blogi/2015-09-01-pariisin-ilmastokokous-lahestyy-mita-suomalaiset-paattajat-pohtivat-syksylla-2009/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2015 15:34:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sakumatto.fi/blogi/2015-09-01-pariisin-ilmastokokous-lahestyy-mita-suomalaiset-paattajat-pohtivat-syksylla-2009/</guid>
      <description>https://vimeo.com/7968243
Olin tuottajana 2009 Kööpenhaminan ilmastokokouksen alla tehdylle dokumentille, jossa haastateltin suomalaisia ministereitä, päättäjiä ja tavallisia ihmisiä heidän ajatuksistaan ilmastonmuutokseen.
 Kysyimme kaikilta haastatelluiltamme mitä he haluaisivat Kööpenhaminaan meneville Suomen neuvottelijoille antaa neuvoksi&amp;#8230; Tämä videotervehdys toimitettiin Suomen pääneuvottelijalle, Sirkka Haunialle, ennen Kööpenhaminan ilmastokokousta.
Kesto 4min 50sek
 Lähde:Mitä SINÄ YKSILÖNÄ toivoisit ilmastokokoukselta?.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ilmastonmuutos vaiko mieluummin jo ilmastokriisi – ilmastolaki tarvittiin joka tapauksessa</title>
      <link>https://sakumatto.fi/blogi/2015-06-07-ilmastonmuutos-vaiko-mieluummin-jo-ilmastokriisi-on-yksilon-moraalin-kysymys/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Jun 2015 07:55:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sakumatto.fi/blogi/2015-06-07-ilmastonmuutos-vaiko-mieluummin-jo-ilmastokriisi-on-yksilon-moraalin-kysymys/</guid>
      <description>Googlen hakusanatrendit kertovat ihmiskunnan tilasta enemmän kuin mikään muu tilasto: vuoden 2009 Kööpenhaminan ilmastokokouksen jälkeen, ilmastonmuutos ei ole meitä enää kiinnostanut (katso trendikuva alta). Tämä on surullista koska Pariisin ilmastokokouksen onnistuminen on meille kohtalonkysymys.
 Ilmastokriisi alle kahdessa minuutissa – katso video, joka kertoo ongelman, vastuulliset ja ratkaisun, eli ilmastolaki Suomeen     Sanomalehdistön mielenkiinto eri aiheisiin ilmenee sanojen ilmenemisfrekvenssejä tutkimalla ja samalla tavalla voidaan seurata globaalia kiinnostusta seuraamalla Googlen hakutrendejä</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Masaru Emoto: Veden viesti</title>
      <link>https://sakumatto.fi/blogi/2013-11-29-masaru-emoto-veden-viesti/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Nov 2013 15:29:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sakumatto.fi/blogi/2013-11-29-masaru-emoto-veden-viesti/</guid>
      <description>Tohtori Masaru Emoto vieraili Birka Paradise –aluksella maaliskuun 2007 lopulla ja piti esitelmän ruotsalaiselle kuulijakunnalle. Olin tuolloin paikalla tehdäkseni haastattelun Emotosta ja tuon tapaamisen aikana selvisi, että vaikkapa Itämeri olisi parannettavissa ja vieläpä kohtuullisella hinnalla.
 Masaru Emoto: Lahjaksi antamanne lehti, Share International, on minusta tärkeällä asialla. Olen itse sitä mieltä, että raha on energiaa ja tällä hetkellä tuo energia on suuntautunut väärin. Vain muuttamalla rahan suunnan, eli jakamalla, voimme pelastaa planeettamme.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uusi video havainnollistaa ilmastonmuutoksen vaarat</title>
      <link>https://sakumatto.fi/blogi/2013-11-20-uusi-video-havainnollistaa-ilmastonmuutoksen-vaarat/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2013 16:08:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sakumatto.fi/blogi/2013-11-20-uusi-video-havainnollistaa-ilmastonmuutoksen-vaarat/</guid>
      <description>Youtube
Lisätietoa: http://www.anthropocene.info/en/home</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jucelino Nóbrega da Luzin haastattelu</title>
      <link>https://sakumatto.fi/blogi/2013-11-11-jucelino-nobrega-da-luzin-haastattelu/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2013 09:11:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sakumatto.fi/blogi/2013-11-11-jucelino-nobrega-da-luzin-haastattelu/</guid>
      <description>Jucelino Nóbrega da Luz puhui 6.10.2013 Balder-salilla Helsingissä elämästään unien näkijänä sekä ihmisten vastuusta ympäristön tilasta huolehtijoina. Osa luennon huolestuttavinta antia oli Jucelinon uni, jonka mukaan 2021–2023 meriveden pinta tulee nousemaan jopa seitsemän metriä, jollei ilmastonmuutoksen torjuntaa aloiteta heti. Tapasin Jucelino Nóbrega da Luzin haastattelua varten.
 Pienen pojan unet
Jucelino kertoo uniensa alkaneen jo yhdeksänvuotiaana kun hän uneksi vieraan perheen pojalle tapahtuvasta onnettomuudesta. Intettyään inttämästä päästyään Jucelinon äiti suostui viemään poikansa tuon vieraan perheen luokse kertomaan odotettavissa olevasta auto-onnettomuudesta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mehiläiskato, koko syy ja parannuskeino yhdellä videolla</title>
      <link>https://sakumatto.fi/blogi/2013-09-23-mehilaiskato-koko-syy-ja-parannuskeino-yhdella-videolla/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Sep 2013 17:04:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sakumatto.fi/blogi/2013-09-23-mehilaiskato-koko-syy-ja-parannuskeino-yhdella-videolla/</guid>
      <description>Tällä ajankohtaistakin ajankohtaisella TED-videolla Marla Spivak kertoo tausta mehiläiskadolle ja reseptin millä voimme itse kukin auttaa tilannetta&amp;#8230;
Youtube</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Journalistien vastuu ilmastonmuutoksen vastaisessa kamppailussa on valtava!</title>
      <link>https://sakumatto.fi/blogi/2013-02-16-journalistien-vastuu-ilmastonmuutoksen-vastaisessa-kamppailussa-on-valtava/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Feb 2013 11:16:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sakumatto.fi/blogi/2013-02-16-journalistien-vastuu-ilmastonmuutoksen-vastaisessa-kamppailussa-on-valtava/</guid>
      <description>Journalistien ja median vastuu on valtava   Luontainen CO2-maksimitaso on 280 PPM, tänä päivänä taso on 390 PPM   Viimeksi kun CO2-taso oli näin korkealla merivesi oli 15 korkeammalla kuin nyt   CO2-taso kasvaa 2,5 PPM vuodessa. Tämä lisäinen lämpeneminen vastaa 400.000 Hiroshiman pommia räjähtämässä joka päivä, vuoden ympäri   95% Etelämantereen ulkopuolella olevista jäistä vetäytyy jatkuvasti    Siksi ei olekaan ihme, että pitkäaikainen The Boston Globe -sanomalehden journalisti, Wen Stephenson, ja yhdysvaltalainen tv-kanava PBS (Public Broadcasting Service) huolestuivat enenevässä määrin toimenpiteiden puutteista sen jälkeen kun Kööpenhaminan ilmastokokous epäonnistui vuonna 2009.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ilmastonmuutos</title>
      <link>https://sakumatto.fi/blogi/2012-05-11-ilmastonmuutos/</link>
      <pubDate>Fri, 11 May 2012 13:05:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sakumatto.fi/blogi/2012-05-11-ilmastonmuutos/</guid>
      <description>Ilmastonmuutos &amp;#8211; politiikan kourissa oleva totuus Kööpenhaminen ilmastokokouksen alla syksyllä 2009 tuntui kuin koko maailma olisi valmis muutokseen ja olisi halukas sitoutumaan ilmastonmuutoksen edellyttämiin politiikan ja elämän muutoksiin. COP-15 alkoi joulukuussa ja odotukset pysyivät korkealla. Kunnes maailmanpolitiikan arki iski kaikkia kansalaisia silmille ja totuus suurvaltojen haluttomuudesta mihinkään sitoumuksiin paljastui.
Syksyllä 2009 olin mukana ryhmässä, joka teki ilmastoonmuutosta koskevan dokumentin. Alla lyhyt video siitä.
Ilmastonmuutos 1&amp;frasl;3 &amp;#8211; World Wide Views -video tuottaja [Saku Mättö][1]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Glyfosaatti, GMO ja elintarviketurvallisuus ovat taas uutisissa</title>
      <link>https://sakumatto.fi/blogi/2011-06-25-glyfosaatti-gmo-ja-elintarviketurvallisuus-ovat-taas-uutisissa/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jun 2011 05:11:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sakumatto.fi/blogi/2011-06-25-glyfosaatti-gmo-ja-elintarviketurvallisuus-ovat-taas-uutisissa/</guid>
      <description>Glyfosaatti ja GMO, Monsanto taas asialla Glyfosaatti on myrkky kasveille ja ihmisille
Erkki Holma kirjoitti Koneviesti-lehdessä jo 25.11.2005 näin: &amp;#8220;Glyfosaattia eli Roundupia keski-Euroopassa käytetään enemmän kuin Suomessa, myös kasvustoon ennen puintia. Juolavehnän torjunnan onnistuminen on silloin varminta ja viljakauppiaat eivät kysele glyfosaatin perään. Neuvontahallissa (Saksan Hannoverissa Argitechnika-näyttelyssä) jaettiin tutkimuksia, miten puintikosteus laskee pakkotuleentumisen takia ja miten puimurin teho nousee ja puintitappiot laskevat. Viljelijöitä kannustettiin glyfosaatin käyttöön.
Suomessakin glyfosaattia saa käyttää, mutta viljakauppiaat eivät glyfosaattia saanutta viljaa osta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nälkä on lopetettavissa aktiivisilla toimilla</title>
      <link>https://sakumatto.fi/blogi/2011-06-13-nalka-on-lopetettavissa-aktiivisilla-toimilla/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jun 2011 04:31:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sakumatto.fi/blogi/2011-06-13-nalka-on-lopetettavissa-aktiivisilla-toimilla/</guid>
      <description>Worldwatch Instituten Maailman Tila 2011 -julkaisu esittää maatalousinnovaatiot avaintekijäksi vähentämään köyhyyttä ja vakauttamaan ilmaston Nälänhätä ei ole pakollinen olotila kenellekään
Maailman Tila 2011: Innovaatiot, jotka ravitsevat planeettamme. Raportti nostaa esiin menestyksekkäät maatalousinnovaatiot sekä kaivaa esiin suurimmat saavutukset estettäessä ruoan haaskaamista, ilmaston muutoksen sinnikkäässä estämisessä sekä viljelyn vahvistamisessa kaupunkialueilla. Raportti tarjoaa ohjeistuksen kasvaneisiin maatalousinvestointeihin sekä tehokkaampiin keinoihin lievittämään maailmanlaajuista nälkää ja köyhyyttä. Tukeutuen maailman johtaviin maatalousasiantuntijoihin ja satoihin innovaatioihin, jotka ovat jo käytössä, raportti hahmottelee 15 käytännössä osoitettua, ympäristön kannalta kestävää reseptiä köyhyys- ja nälkäongelmiin.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mehiläiskato on rahanhimon syytä, Bayer vastuussa</title>
      <link>https://sakumatto.fi/blogi/2011-01-07-mehilaiskato-on-rahanhimon-syyta-bayer-vastuussa/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Jan 2011 08:09:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sakumatto.fi/blogi/2011-01-07-mehilaiskato-on-rahanhimon-syyta-bayer-vastuussa/</guid>
      <description>##Mehiläiset ovat viime vuosina kuolleet oudosti ympäri maailman
Mehiläiset ovat ruokamme perusta koska ne pölyyttävät kasveja
Yksi syy mehiläisten joukkotuhoon on tuholaismyrkky clothianidin, jonka käytön Yhdysvaltain viranomaiset ovat sallineet, väittää ympäristösivusto Grist ympäristöjärjestöille vuodettuun muistioon nojaten.
Kyseessä on Yhdysvaltain ympäristöviraston EPA:n sisäinen dokumentti, joka Gristin mukaan osoittaa sen, että EPA on katsonut sormiensa läpi sellaisia uhkia, joita sen omat tutkijat ovat pitäneet vakavina.
Vuodetun dokumentin mukaan EPA:n omat tiedemiehet ovat tyrmänneet lääketehdas Bayerin tilaaman tutkimuksen, jonka perusteella clothianidinille saatiin myyntilupa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Luomu on terveyden perusta ja edellytys kansanterveyden parantumiselle</title>
      <link>https://sakumatto.fi/blogi/2010-11-18-luomu-on-terveyden-perusta-ja-edellytys-kansanterveyden-parantumiselle/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Nov 2010 06:42:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sakumatto.fi/blogi/2010-11-18-luomu-on-terveyden-perusta-ja-edellytys-kansanterveyden-parantumiselle/</guid>
      <description>Luomu maistuu hyvältä Kumman sinä valitset: luomu vaiko tehotuotanto?
Hesarissa (18.11. sivu D3) oli Heli Sutelan kolumni, jossa hän ihmetteli kuinka saattoi olla samaa mieltä maatalausministeri Sirkka-Liisa Anttilan kanssa. Luettuani kolumnin, ihmettelin minäkin, että saatoin olla samaa mieltä Anttilan kanssa. Anttila oli sanonut, että luomu on saatava kasvuun, koska se on terveyden perusta ja siksi sen alv:nkin olisi oltava 0%. Juuri näin! Luomu todellakin maistuu paremmalta kuin tehotuotanto ja se on terveellistä.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Biopolttoaine: vaarat on otettava huomioon päätöksiä tehtäessä</title>
      <link>https://sakumatto.fi/blogi/2010-11-08-biopolttoaineiden-vaarat-on-otettava-huomioon-paatoksia-tehtaessa/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Nov 2010 09:59:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sakumatto.fi/blogi/2010-11-08-biopolttoaineiden-vaarat-on-otettava-huomioon-paatoksia-tehtaessa/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;biopolttoaine-on-siunaus-ja-kirous&#34;&gt;Biopolttoaine on siunaus ja kirous&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Tänään julkaistussa tiedotteessaan Greenpeace ottaa kantaa kysymykseen siitä, miten biopolttoaineisiin raivattava maa-ala lisääkin hiilidioksidipäästöjä globaalisti. Biopolttoaine ei kasva itsestään, ja kun tarvitaan lisää kasvualustaa biopolttoaineiden tuotantoa varten, poltetaan usein sademetsiä tuon alueen raivaamiseksi. Kirjoitin tästä jo 2008, miten globaaleista hiilidioksidipäästöistä jopa 15% on polttojen aiheuttamaa (lue silloinen kolumnini alta).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Koskien kunnostus jauhaa paikallaan maatalouden päästöjen takia</title>
      <link>https://sakumatto.fi/blogi/2010-11-05-koskien-kunnostus-jauhaa-paikallaan-maatalouden-paastojen-takia/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Nov 2010 19:29:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sakumatto.fi/blogi/2010-11-05-koskien-kunnostus-jauhaa-paikallaan-maatalouden-paastojen-takia/</guid>
      <description>] Lohijokien kunnostus vaatii maatalouden päästöjen loppumisen
Koskien kohtalo maatalouden käsissä Tänään (5.11.2010) Oulussa väitellyt Pauliina Louhi on väitöskirjatutkimuksessaan selvittänyt, että aikanaa tukinuittoa varten ruopattujen koskien ja jokiemme ennallistaminen ei ole palauttanut vesistöjen kalakantoja. Kantojen palautumisen esteenä on Louhin mukaan maatalouden päästöjen jatkuminen vesistöihin. Siis kääntäen, niin kauan kun maatalouden annetaan jatkaa vapaata mellastamistaan, kalakannat suomalaisissa vesistöissä eivät voi palautua eikä koskien kunto ennallistua.
Koskien palautuminen jo osa ympäristölainsäädäntöämme – periaatteessa Ympäristölainsäädäntömme on jo tänä päivänä koskien kannalta selkeä niiltä osin, että saastuttaja maksaa -periaate toteutuu Suomessa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Suuri ajattelija sekä toimija: Ralph Nader</title>
      <link>https://sakumatto.fi/blogi/2010-09-23-suuri-ajattelija-seka-toimija-ralph-nader/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Sep 2010 08:12:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sakumatto.fi/blogi/2010-09-23-suuri-ajattelija-seka-toimija-ralph-nader/</guid>
      <description>Eilen, 22.9.2010, oli siitä hieno päivä, että saimme livenä kuulla USA:n presidentinvaaleissa ehdokkaana ollutta ja moneen vastavirtaan uivaa kansalaisaktivistia, Ralph Naderia. Yliopiston pieni juhlasali oli täynnä median edustajia ja aivan kukkuroillaan kuulijoita. Itsekin tulin paikalle jo tuntia ennen, koska oli ilmeistä, että istumapaikat loppuisivat kesken. Ralph Nader puhui Helsingissä 22.9.2010
Mistä Nader sitten puhui? Hän kertoi omasta lapsuudestaan ja kasvamisestaan korporaatioiden maailmaan. Ja hän kertoi, kuinka hänkin lapsena oli vain ihaillut autojen konepeltien nokassa olevia koristeellisia merkkejä, sen sijaan että olisi ymmärtänyt niiden olevan kuolettavia pistimen kaltaisia esineitä jalankulkijan kanssa tapahtuvassa kolarissa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Poliitikkojen selkärangattomuus on raivostuttavaa</title>
      <link>https://sakumatto.fi/blogi/2010-02-15-poliitikkojen-selkarangattomuus-on-raivostuttavaa/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Feb 2010 08:33:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sakumatto.fi/blogi/2010-02-15-poliitikkojen-selkarangattomuus-on-raivostuttavaa/</guid>
      <description>Kööpenhaminan ilmastokokouksen ajautuminen torsoratkaisuun ja suomalaisten poliitikkojen (HS 19.12.2009) haluttomuus toteuttaa Sata-komitean perusoikeuksia edistävät ehdotukset &amp;#8220;rahapulaan&amp;#8221; vedoten kertovat samaa kieltä: poliittinen johto, kautta planeetan, ei ymmärrä, että aika on muuttunut ja vain altruistinen kansan edun palveleminen on se mikä kelpaa äänestäjälle.
Suurten puolueiden keskinäinen nahina siitä kuka saa glorian hyvistä ehdotuksista ja kenelle sälytetään vastuu huonoista on kaikkien edun vastaista. Kööpenhaminaan kokoontuneiden maiden johtajien kykenemättömyys antaa omastaan koko nykyisen ja tulevien sukupolvien edun edessä on raivostuttavaa itsekkyyttä, jonka hinnan ihmiskunta ja koko planeetta tulevat joutumaan maksamaan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Globaali ilmastonlämpeneminen on saavuttamassa vaa’ankielipisteensä</title>
      <link>https://sakumatto.fi/blogi/2008-10-25-globaali-ilmastonlampeneminen-on-saavuttamassa-vaaankielipisteensa/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Oct 2008 17:12:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sakumatto.fi/blogi/2008-10-25-globaali-ilmastonlampeneminen-on-saavuttamassa-vaaankielipisteensa/</guid>
      <description>Benjamin Creme lainaa kirjassaan The Art of Cooperation Maailmanopettajaa, Maitreyaa, joka on sanonut, että ”jokaisen ihmisen – jokaisen miehen, naisen ja lapsen – on nähtävä planeetan ylläpitäminen maapallon suurimpana prioriteettina.”
Eräs maailman johtavista globaalin ilmastonlämpenemisen tutkijoista, James Hansen, on varoittanut, että ihmiskunnalla on vain noin 10 vuotta aikaa vähentää kasvihuonekaasujen kuten hiilidioksidien päästöt, ennen kuin lämpeneminen saavuttaa ”vaa’ankielipisteen”, jonka jälkeen se ei enää ole pysäytettävissä. NASAn Goddard-instituutin johtaja Hansen sanoi USA:laisen 60 minutes –makasiiniohjelman TV-haastattelussa: ”Meidän on seuraavien 10 vuoden kuluessa päästävä pois nykyiseltä eksponentiaaliselta kasvukäyrältä ja aloitettava CO2-päästöjen kasvun vähentäminen.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>